<!doctype html><html lang="es"><head>
    <meta charset="utf-8">
    <title>Días de vacaciones por países y por año en Latinoamérica</title>
    <link rel="shortcut icon" href="../../hubfs/favicon.ico">
    <meta name="description" content="Aquí la lista completa de días de vacaciones por año y por país en América Latina, y particularidades a considerar. Argentina, México, Perú y más.

">
    <script src="https://code.jquery.com/jquery-3.6.0.js"></script>
    
<!--      -->
     
      
    
    <link rel="stylesheet" href="../../hubfs/lity.min.css">
    <link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/font-awesome/6.2.1/css/all.min.css" referrerpolicy="no-referrer">
    
    
    
    <meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1">

    
    <meta property="og:description" content="Aquí la lista completa de días de vacaciones por año y por país en América Latina, y particularidades a considerar. Argentina, México, Perú y más.

">
    <meta property="og:title" content="Días de vacaciones por países y por año en Latinoamérica">
    <meta name="twitter:description" content="Aquí la lista completa de días de vacaciones por año y por país en América Latina, y particularidades a considerar. Argentina, México, Perú y más.

">
    <meta name="twitter:title" content="Días de vacaciones por países y por año en Latinoamérica">

    

    

	
	
	
	
	
	
  
	<script type="application/ld+json">
	{
		"mainEntityOfPage": {
			"@type": "WebPage",
			"@id": "https://www.deel.com/es/blog/dias-de-vacaciones-por-pais-de-latam"
		},
		"author": {
			"name": "Talin Terzakyan",
			"url": "https://www.deel.com/es/blog/author/talin-terzakyan",
			"@type": "Person"
		},
		"headline": "D\u00EDas de vacaciones por pa\u00EDses y por a\u00F1o en Latinoam\u00E9rica",
		
		"datePublished": "2024-04-19T17:34:00",
		"dateModified": "2024-04-22T17:35:07",
		
		"articleBody": "Puntos clave en este art\u00EDculo Las vacaciones son un derecho de los trabajadores que corresponde a un per\u00EDodo de descanso remunerado. La cantidad de d\u00EDas de tiempo libre var\u00EDa seg\u00FAn los pa\u00EDses de Latinoam\u00E9rica. Todos tienen en com\u00FAn su regulaci\u00F3n a trav\u00E9s de leyes o c\u00F3digos de trabajo. Con Deel, ahora puedes contratar empleados en m\u00E1s de 100 pa\u00EDses, con soluciones de n\u00F3minas, impuestos y cumplimiento legal. Diferentes estudios demuestran que el tiempo libre es beneficioso para la salud mental y la productividad. De hecho, seg\u00FAn una investigaci\u00F3n de Harvard Business Review, las vacaciones tienen impacto a nivel mental, ya que impulsan la creatividad y el bienestar en el trabajo. Ahora bien, en muchos pa\u00EDses de Am\u00E9rica Latina, est\u00E1n reguladas por ley. Como responsable de Recursos Humanos, es importante que conozcas cu\u00E1ntos d\u00EDas corresponden seg\u00FAn el pa\u00EDs de origen de tu talento, para el cumplimiento legal. Asimismo, es probable que como empleado tambi\u00E9n te interese saberlo porque es uno de tus derechos laborales. En este blog, te compartimos c\u00F3mo funciona en cada caso. \u00BFQu\u00E9 son las vacaciones y para qu\u00E9 tipo de trabajadores aplican? Las vacaciones son un derecho de los trabajadores que corresponde a un per\u00EDodo de descanso remunerado. En otras palabras, todo empleado tiene derecho a disfrutar de una cierta cantidad de d\u00EDas libres pagos o n\u00FAmero de d\u00EDas de vacaciones, tras cumplir con ciertas condiciones, como un m\u00EDnimo de antig\u00FCedad que se suele exigir. En cuanto a los tipos de trabajadores que tienen este derecho, son todos los que se encuentran bajo un contrato de trabajo. Por lo tanto, su aplicaci\u00F3n es independiente del tipo de contrato, ya sea a tiempo completo o jornada parcial. La Organizaci\u00F3n Internacional del Trabajo (OIT), una agencia de las Naciones Unidas dedicada a promover la justicia social y los derechos laborales a nivel mundial, destaca la importancia de las vacaciones pagadas como un derecho fundamental. Sin embargo, la implementaci\u00F3n de estas pol\u00EDticas var\u00EDa seg\u00FAn la legislaci\u00F3n laboral de cada pa\u00EDs. Por otro lado, la Organizaci\u00F3n para la Cooperaci\u00F3n y el Desarrollo Econ\u00F3mico (OCDE), compuesta por 38 pa\u00EDses, busca promover pol\u00EDticas que mejoren el bienestar econ\u00F3mico y social de las personas. Entre sus miembros se encuentran pa\u00EDses como Austria, Francia y Espa\u00F1a, donde los trabajadores suelen disfrutar de entre 36 y 38 d\u00EDas libres al a\u00F1o, incluyendo los d\u00EDas festivos. Tambi\u00E9n varios pa\u00EDses de Latinoam\u00E9rica, como M\u00E9xico, Chile, Argentina y Colombia, forman parte de la OCDE. Ventaja para tu marca empleadora: la remuneraci\u00F3n Con la estrategia de remuneraci\u00F3n adecuada, tu organizaci\u00F3n puede obtener una ventaja competitiva en tu mercado, reducir costos asociados a esto y retener el talento por m\u00E1s tiempo. \u00BFC\u00F3mo se establece la cantidad de d\u00EDas de tiempo libre en Am\u00E9rica Latina? La cantidad de d\u00EDas de tiempo libre var\u00EDa seg\u00FAn los pa\u00EDses de Latinoam\u00E9rica. De esta forma, el c\u00E1lculo no es el mismo para empleados en Argentina que en Brasil, Bolivia o Colombia, por ejemplo. Sin embargo, como adelantamos al comienzo, todos tienen en com\u00FAn su regulaci\u00F3n a trav\u00E9s de leyes o c\u00F3digos de trabajo. Por otra parte, hay empleadores que no solo cumplen con lo que se establece por ley, sino que tambi\u00E9n optan por ampliar el tiempo libre pago de sus empleados. As\u00ED, ofrecen un beneficio muy valorado como salario emocional, ya sea de forma ilimitada o por una cierta cantidad adicional a la obligatoria. Esto ocurre en el marco de una estrategia de gesti\u00F3n de equipos remotos por parte de RR.HH. para reducir la rotaci\u00F3n de personal y atraer a los talentos m\u00E1s cotizados, por ejemplo. A prop\u00F3sito, si quieres ofrecer m\u00E1s beneficios a tus empleados, tienes que conocer cu\u00E1les son los 18 perks como usuario Deel. \u00A1Con\u00F3celos en este otro blog! Antes de avanzar, es importante aclarar que la situaci\u00F3n es diferente para los trabajadores independientes. B\u00E1sicamente porque prestan servicios de manera profesional, por proyectos, con amplia libertad e independiente manejar sus tiempos y tareas. \u00BFC\u00F3mo estableces el tiempo libre remunerado? Una pol\u00EDtica de PTO ilimitado permite a tus colaboradores usar sus d\u00EDas libres con gran flexibilidad, reduce el burnout y mejora la felicidad de tu equipo. D\u00EDas de vacaciones por a\u00F1o en Argentina Seg\u00FAn la Ley 20.744 de Contrato de Trabajo en Argentina, los trabajadores tienen derecho a un per\u00EDodo anual de vacaciones pagas de un m\u00EDnimo de 14 d\u00EDas, al cumplimiento del a\u00F1o de servicios. En este caso, se debe considerar la antig\u00FCedad del trabajador en la empresa para la determinaci\u00F3n de los d\u00EDas de vacaciones por a\u00F1o que le corresponden. Por ejemplo: Menos de 5 a\u00F1os: 14 d\u00EDas. M\u00E1s de 5 y menos de 10 a\u00F1os: 21 d\u00EDas. M\u00E1s de 10 y menos de 20 a\u00F1os: 28 d\u00EDas. M\u00E1s de 20 a\u00F1os: 35 d\u00EDas. Descubre por qu\u00E9 Argentina es uno de los destinos elegidos para la contrataci\u00F3n global. Conoce los detalles sobre costos competitivos, calidad y m\u00E1s en este blog. D\u00EDas de vacaciones por a\u00F1o en Bolivia La Ley General del Trabajo en Bolivia es la que regula la relaci\u00F3n laboral entre empleadores y trabajadores. All\u00ED se especifica que el per\u00EDodo de descanso anual es de 15 d\u00EDas h\u00E1biles con al menos un a\u00F1o de antig\u00FCedad. Durante el tiempo que duren las vacaciones, los trabajadores tienen derecho a percibir la totalidad del salario. Respecto a los per\u00EDodos de vacaciones que establece la ley, son los siguientes: 1 a 5 a\u00F1os de trabajo: 15 d\u00EDas h\u00E1biles. 5 a 10 a\u00F1os de trabajo: 20 d\u00EDas h\u00E1biles. M\u00E1s de 10 a\u00F1os de trabajo: 30 d\u00EDas h\u00E1biles. D\u00EDas de vacaciones por a\u00F1o en Brasil Entre los pa\u00EDses de Am\u00E9rica Latina que m\u00E1s d\u00EDas de vacaciones por a\u00F1o otorgan por ley, se encuentra Brasil. La Consolidaci\u00F3n de las Leyes Laborales establece que los trabajadores tienen 30 d\u00EDas anuales de vacaciones. Eso s\u00ED, para hacer uso de este derecho, se debe esperar que el contrato de trabajo cumpla los 12 meses de vigencia. Asimismo, se puede gozar de las vacaciones en un solo per\u00EDodo o fraccionarlas en tres momentos distintos del a\u00F1o. Una de las instancias debe ser de un m\u00EDnimo de 14 d\u00EDas, mientras que las otras dos no pueden ser inferiores a 5 d\u00EDas calendario. A diferencia de otros casos, los per\u00EDodos de vacaciones difieren seg\u00FAn el absentismo: Menos de 5 d\u00EDas de ausencia en el a\u00F1o: 30 d\u00EDas. Entre 6 a 14 d\u00EDas de ausencia: 24 d\u00EDas. Entre 15 a 23 d\u00EDas: 18 d\u00EDas. Entre 24 a 32 d\u00EDas: 12 d\u00EDas. D\u00EDas de vacaciones por a\u00F1o en Chile En Chile, el per\u00EDodo vacacional para los trabajadores se denomina \u201Cferiado anual\u201D. Seg\u00FAn el C\u00F3digo del Trabajo, el talento con m\u00E1s de un a\u00F1o de servicio en la misma empresa tiene derecho a un feriado anual de 15 d\u00EDas h\u00E1biles, con remuneraci\u00F3n \u00EDntegra. Con una excepci\u00F3n para determinadas regiones. Para los trabajadores de la regi\u00F3n de Magallanes, Ays\u00E9n y provincia de Palena, corresponde feriado anual de 20 d\u00EDas h\u00E1biles. Por otro lado, los trabajadores que tienen m\u00E1s de 10 a\u00F1os de antig\u00FCedad para uno o m\u00E1s empleadores pueden acceder a un d\u00EDa adicional de feriado anual por cada 3 nuevos a\u00F1os trabajados. \u00BFC\u00F3mo funciona esto en la pr\u00E1ctica? Veamos: 13 a\u00F1os de trabajo: 15 d\u00EDas h\u00E1biles de vacaciones + 1 d\u00EDa adicional. 16 a\u00F1os de trabajo: 15 d\u00EDas h\u00E1biles de vacaciones + 2 d\u00EDas adicionales. 19 a\u00F1os de trabajo: 15 d\u00EDas h\u00E1biles de vacaciones + 3 d\u00EDas adicionales. Gu\u00EDa de contrataci\u00F3n internacional desde Chile: Paso a paso Aprende todo sobre contrataci\u00F3n de empleados freelancers globales y remotos desde Chile en esta gu\u00EDa co-creada con Endeavor Chile, Lexgo y Gi Group Holding. D\u00EDas de vacaciones por a\u00F1o en Colombia Seg\u00FAn el C\u00F3digo Sustantivo del Trabajo en Colombia, los trabajadores tienen derecho a 15 d\u00EDas h\u00E1biles consecutivos de vacaciones anuales remuneradas. Para que los empleados puedan solicitar este per\u00EDodo de descanso, es necesario acumular una antig\u00FCedad de un a\u00F1o en la misma empresa. En el caso de los profesionales y ayudantes que trabajan en establecimientos privados dedicados a la lucha contra la tuberculosis, y los ocupados en la aplicaci\u00F3n de rayos X, tienen derecho a gozar de 15 d\u00EDas de vacaciones remuneradas por cada 6 meses de servicios prestados. Cabe aclarar que no existe la posibilidad de aumentar las vacaciones de forma progresiva. Pero, al contrario de lo que se establece en otras leyes laborales de LATAM, el per\u00EDodo de descanso que no se tome se puede compensar con dinero. Adem\u00E1s, los trabajadores pueden optar por acumular vacaciones. A continuaci\u00F3n, algunas particularidades al respecto: Lo m\u00E1ximo que se puede compensar econ\u00F3micamente es la mitad de las vacaciones. Cada a\u00F1o se debe tomar un m\u00EDnimo de 6 d\u00EDas h\u00E1biles continuos de descanso. Los restantes d\u00EDas se pueden acumular para el pr\u00F3ximo per\u00EDodo vacacional, hasta por dos a\u00F1os. Para los trabajadores de direcci\u00F3n, t\u00E9cnicos especializados y extranjeros que presten sus servicios en lugares distintos a los de la residencia de sus familiares, la acumulaci\u00F3n puede ser hasta por 4 a\u00F1os. D\u00EDas de vacaciones por a\u00F1o en Costa Rica Para terminar con la revisi\u00F3n de d\u00EDas de vacaciones en Latinoam\u00E9rica, es el turno de Costa Rica. En este pa\u00EDs, los trabajadores tienen derecho al goce de dos semanas de vacaciones totalmente pagas, por cada 50 semanas de trabajo continuo para un mismo empleador. Asimismo, de acuerdo con el art\u00EDculo 155 del C\u00F3digo de Trabajo, el empleador indicar\u00E1 la \u00E9poca correspondiente para que el empleado tome sus vacaciones. Conoce los diferentes modelos de contrataci\u00F3n internacional para acelerar el crecimiento en tu empresa de Costa Rica: freelancers, subsidiaria, EOR y PEO en este blog. D\u00EDas de vacaciones por a\u00F1o en Ecuador El C\u00F3digo del Trabajo de Ecuador establece que los colaboradores tienen derecho a 15 d\u00EDas de vacaciones pagas por a\u00F1o, siempre que hayan trabajado por un per\u00EDodo interrumpido de un a\u00F1o para la misma organizaci\u00F3n. Tambi\u00E9n, existe la posibilidad de acceder a un per\u00EDodo de descanso adicional. Para ello, es necesario acumular una antig\u00FCedad de 5 a\u00F1os en la misma compa\u00F1\u00EDa. En caso de cumplir con este requisito, corresponde un d\u00EDa de descanso extra por cada a\u00F1o excedente. Sobre este punto, la ley establece que los d\u00EDas adicionales por antig\u00FCedad no pueden ser superiores a 15. Adem\u00E1s, este per\u00EDodo de vacaciones excedente puede compensarse en dinero, en lugar de tomar los d\u00EDas de descanso. Entonces: Entre 1 a 5 a\u00F1os de trabajo: 15 d\u00EDas de vacaciones. M\u00E1s de 5 a\u00F1os de trabajo: 15 d\u00EDas de vacaciones + 1 d\u00EDa adicional por a\u00F1o excedente. Al igual que sucede en Colombia, pueden acumularse las vacaciones en Ecuador. Concretamente, hasta 3 a\u00F1os, y disfrutarlas durante el cuarto a\u00F1o de antig\u00FCedad. De no tomar las vacaciones acumuladas, se pierden las correspondientes al primer a\u00F1o. D\u00EDas de vacaciones por a\u00F1o en El Salvador En el caso de El Salvador, el C\u00F3digo de Trabajo establece que las personas trabajadoras tienen derecho a un per\u00EDodo de descanso remunerado una vez que se cumpla un a\u00F1o continuo de labor para la misma empresa. El mismo corresponde a 15 d\u00EDas de vacaciones al a\u00F1o. Aquellos d\u00EDas que sean de asueto o de descanso semanal, que quedaran comprendidos dentro de ese per\u00EDodo, no pueden prolongar su duraci\u00F3n. A su vez, las vacaciones no pueden iniciarse en esos d\u00EDas. D\u00EDas de vacaciones por a\u00F1o en Guatemala Los d\u00EDas de vacaciones por a\u00F1o en Guatemala corresponden a 15 d\u00EDas h\u00E1biles. Todos los trabajadores, que hayan prestado servicios de forma continua al mismo empleador durante un a\u00F1o, cuentan con este derecho. Desbloquea el potencial de expansi\u00F3n en Guatemala, un pa\u00EDs con crecimiento econ\u00F3mico sostenido. Descubre aqu\u00ED c\u00F3mo superar desaf\u00EDos en la gesti\u00F3n global. D\u00EDas de vacaciones por a\u00F1o en Honduras Por ley, los trabajadores hondure\u00F1os tienen derecho a 10 d\u00EDas de vacaciones pagas, tras el primer a\u00F1o de empleo. A partir del segundo a\u00F1o inclusive, la duraci\u00F3n se extiende con m\u00E1s d\u00EDas. Veamos algunos ejemplos: 1 a\u00F1o de trabajo: 10 d\u00EDas. 2 a\u00F1os de trabajo: 12 d\u00EDas. 3 a\u00F1os de trabajo: 15 d\u00EDas. A partir de 4 a\u00F1os: 20 d\u00EDas. En todos los casos, los d\u00EDas son consecutivos. D\u00EDas de vacaciones por a\u00F1o en M\u00E9xico Con la reforma de la Ley Federal del Trabajo (LFT) de M\u00E9xico, a fines del 2022, los trabajadores mexicanos tienen derecho a gozar de 12 d\u00EDas de vacaciones continuos en el primer a\u00F1o de servicio. Asimismo, el per\u00EDodo vacacional aumenta por cada cinco de servicio, a partir del sexto a\u00F1o de trabajo. Por ejemplo: 1 a\u00F1o de trabajo: 12 d\u00EDas. 2 a\u00F1os de trabajo: 14 d\u00EDas. 3 a\u00F1os de trabajo: 16 d\u00EDas. 4 a\u00F1os de trabajo: 18 d\u00EDas. 5 a\u00F1os de trabajo: 20 d\u00EDas. De 6 a 10 a\u00F1os de trabajo: 22 d\u00EDas. De 11 a 15 a\u00F1os de trabajo: 24 d\u00EDas. De 16 a 20 a\u00F1os de trabajo: 26 d\u00EDas. De 21 a 25 a\u00F1os de trabajo: 28 d\u00EDas. De 26 a 30 a\u00F1os de trabajo: 30 d\u00EDas. Si contratas personal de manera remota en M\u00E9xico, en este art\u00EDculo encontrar\u00E1s todo lo que necesitas saber sobre el pago de n\u00F3mina en este pa\u00EDs. D\u00EDas de vacaciones por a\u00F1o en Panam\u00E1 El C\u00F3digo de Trabajo de Panam\u00E1 establece que los trabajadores tienen derecho a gozar de un per\u00EDodo de vacaciones remuneradas de forma anual. El mismo corresponde a 30 d\u00EDas por cada 11 meses de trabajo continuo. Esto significa que es 1 d\u00EDa por cada 11 que se prestaron servicios al empleador. Respecto a las acumulaciones de vacaciones, los trabajadores paname\u00F1os pueden hacerlo por 2 per\u00EDodos con acuerdo previo con el empleador. Asimismo, es posible fraccionar las vacaciones en dos partes iguales como m\u00E1ximo (o sea, 15 d\u00EDas cada uno). Con las tendencias del futuro del trabajo en Panam\u00E1 podr\u00E1s alcanzar los mejores resultados: digitalizaci\u00F3n, adaptabilidad y mucho m\u00E1s. Lee m\u00E1s en este blog. D\u00EDas de vacaciones por a\u00F1o en Paraguay Tras cumplir el primer a\u00F1o de tiempo de servicios prestados a una empresa en Paraguay, el trabajador tiene derecho a 12 d\u00EDas de vacaciones remuneradas. Estos d\u00EDas son h\u00E1biles y de corrido. Seg\u00FAn lo establecido en el C\u00F3digo del Trabajo del pa\u00EDs, este per\u00EDodo vacacional debe comenzar un d\u00EDa lunes. En Paraguay, los d\u00EDas de vacaciones por a\u00F1o no son acumulables. Es decir, prescriben. Sin embargo, la ley establece una excepci\u00F3n para acumular el per\u00EDodo vacacional por 2 a\u00F1os. Esto queda a criterio de cada colaborador y las posibilidades de cada empresa. Con respecto a la cantidad de d\u00EDas de vacaciones por a\u00F1o, depende de la antig\u00FCedad. Actualmente existen 3 escalas: Hasta 5 a\u00F1os de antig\u00FCedad: 12 d\u00EDas. Entre 5 y 10 a\u00F1os: 18 d\u00EDas. M\u00E1s de 10 a\u00F1os: 30 d\u00EDas. D\u00EDas de vacaciones por a\u00F1o en Per\u00FA En el Decreto Legislativo 713 de Per\u00FA, se determina la cantidad de d\u00EDas que corresponde a los trabajadores. Entonces, el personal que cumpla su primer a\u00F1o de trabajo con un mismo empleador, tiene derecho a 30 d\u00EDas calendario de descanso f\u00EDsico remunerado por cada a\u00F1o completo de servicios prestados. Esta es una de las caracter\u00EDsticas que distingue a Per\u00FA de los pa\u00EDses que mencionamos antes, ya que el per\u00EDodo de vacaciones no corresponde solo a d\u00EDas h\u00E1biles o d\u00EDas laborables, como en el resto de la regi\u00F3n. Por otro lado, hay algunos aspectos a tener en cuenta: Este derecho es v\u00E1lido para los trabajadores que cumplan con una jornada ordinaria m\u00EDnima de 4 horas diarias. Los d\u00EDas de descanso vacacional se contabilizan de la misma forma si coinciden con un d\u00EDa feriado. Se puede convenir la acumulaci\u00F3n de hasta 2 per\u00EDodos de vacaciones anuales consecutivos. Pero, despu\u00E9s de un a\u00F1o de trabajo continuo, se debe tomar un descanso de 7 d\u00EDas naturales. Se puede reducir el descanso vacacional de 30 a 15 d\u00EDas. Esto con la respectiva compensaci\u00F3n econ\u00F3mica por los d\u00EDas no gozados como tal. D\u00EDas de vacaciones por a\u00F1o en Puerto Rico Las leyes en Puerto Rico establecen que los empleados deben recibir al menos 6 d\u00EDas de vacaciones anuales. Para ser elegible para la acumulaci\u00F3n de vacaciones, el empleado debe completar un m\u00EDnimo de 130 horas mensuales. 1 a\u00F1o de trabajo: \u00BD d\u00EDa de vacaciones por mes, para un total de 6 d\u00EDas de vacaciones al a\u00F1o. Entre 2 a 5 a\u00F1os de trabajo: \u00BE de d\u00EDa de vacaciones por mes, para 9 d\u00EDas al a\u00F1o. Entre 6 a 15 a\u00F1os de trabajo: 1 d\u00EDa de vacaciones por mes, para 12 d\u00EDas al a\u00F1o. M\u00E1s de 15 a\u00F1os de trabajo: 1 \u00BC de d\u00EDa de vacaciones por mes, para 15 d\u00EDas al a\u00F1o. \u00BFQuieres contratar empleados globales desde Puerto Rico y no sabes c\u00F3mo hacerlo? Sigue estos 3 pasos y conoce los pa\u00EDses m\u00E1s elegidos por los empleadores. D\u00EDas de vacaciones por a\u00F1o en Uruguay En Uruguay, los d\u00EDas de vacaciones por a\u00F1o est\u00E1n reglamentados por la Ley N\u00B0 12.590. En esta norma, se establece que todos los trabajadores tienen derecho a una licencia anual remunerada de 20 d\u00EDas ininterrumpidos.Los d\u00EDas que se computan son los s\u00E1bados, no as\u00ED los domingos o feriados. Aunque la ley contempla que los trabajadores pueden llegar a acuerdos con sus empleadores para autorizar otras modalidades, por ejemplo: Dividir la licencia en dos per\u00EDodos continuos. Computar los feriados. Sumar a las vacaciones ciertos descansos compensatorios. Por otra parte, al cumplir 5 a\u00F1os en la misma empresa, los colaboradores tienen derecho a un d\u00EDa complementario de vacaciones por cada 4 a\u00F1os de antig\u00FCedad. Entonces: D\u00EDas de vacaciones por a\u00F1o en Rep\u00FAblica Dominicana Respecto al caso dominicano, corresponden 14 d\u00EDas de salario ordinario tras un a\u00F1o de trabajo continuo, seg\u00FAn el art\u00EDculo 177 del C\u00F3digo de Trabajo de Rep\u00FAblica Dominicana. Esto es hasta los 5 a\u00F1os de prestaci\u00F3n ininterrumpida de servicios. Cuando el trabajador supera esa cantidad de a\u00F1os, el per\u00EDodo aumenta a 18 d\u00EDas. Aqu\u00ED te compartimos las tendencias del futuro del trabajo para empresas de Rep\u00FAblica Dominicana. Aprovecha los beneficios de la contrataci\u00F3n global. D\u00EDas de vacaciones por a\u00F1o en Venezuela En la Rep\u00FAblica Bolivariana de Venezuela, el primer a\u00F1o de trabajo ininterrumpido para un empleador da derecho a 15 d\u00EDas h\u00E1biles de vacaciones. En lo sucesivo a ese lapso de tiempo, se agrega un d\u00EDa por a\u00F1o. El l\u00EDmite de los d\u00EDas agregados por a\u00F1o trabajado son 15 en total. Ahora bien, hay algunos aspectos a considerar en el c\u00E1lculo. Por ejemplo, si un trabajador tuviera 7 o m\u00E1s d\u00EDas de inasistencia injustificada y hubiesen sido remunerados, pueden descontarse del per\u00EDodo de vacaciones. \u00BFEst\u00E1s confundido con la gesti\u00F3n de payroll global? Mant\u00E9nte al d\u00EDa en temas de compliance y paga a toda tu fuerza laboral global directamente desde la plataforma de Deel. Resumen de los d\u00EDas de vacaciones por ley en Latinoam\u00E9rica Pa\u00EDs D\u00EDas de vacaciones Argentina 14 Bolivia 15 Brasil 30 Chile 15 Colombia 15 Costa Rica 12 Ecuador 15 El Salvador 15 Guatemala 15 Honduras 10 M\u00E9xico 12 Panam\u00E1 30 Paraguay 12 Per\u00FA 30 Puerto Rico 6 Rep\u00FAblica Dominicana 14 Uruguay 20 Venezuela 15 Cumple con las normas de cada pa\u00EDs con Deel Como te explicamos al comienzo, la cantidad de d\u00EDas de vacaciones por pa\u00EDs que compartimos en este listado corresponde a quienes desempe\u00F1an sus funciones como empleados. Esto significa que la mayor\u00EDa de las leyes no establecen condiciones espec\u00EDficas para trabajadores independientes. En tal caso, eso depende de los acuerdos de cada relaci\u00F3n laboral freelance y lo que hayan acordado las partes. Con Deel, puedes estar tranquilo al momento de contratar freelancers sabiendo que gestionamos el cumplimiento normativo en m\u00E1s de 150 pa\u00EDses. Cont\u00E1ctanos hoy mismo para aprender c\u00F3mo podemos ayudarte a manejar a tus trabajadores independientes de forma segura y legal. \u00A1Empezar es sencillo, descubre m\u00E1s aqu\u00ED! Por otro lado, si tienes inter\u00E9s en contratar empleados en diferentes pa\u00EDses (ya sea talento tech o de cualquier sector), los servicios de EOR de Deel son la respuesta perfecta para ti. Ahora puedes contratar empleados en todo el mundo con el Employer of Record n\u00B01. \u00BFEn qu\u00E9 consiste esta soluci\u00F3n? Contrataremos e incorporaremos empleados r\u00E1pidamente por ti, con soluciones de n\u00F3minas, impuestos y cumplimiento legal integradas en la misma plataforma todo en uno. S\u00ED, nos ocupamos de lo complejo para que puedas enfocarte en crecer. \u00A1Descubre m\u00E1s sobre Deel EOR aqu\u00ED! \u00BFEst\u00E1s considerando tus opciones de contrataci\u00F3n? Utiliza la experiencia de Deel para tomar una decisi\u00F3n informada.",
		"publisher" : {
    "name" : "Deel",
    "logo" : {
      "url" : "https://f.hubspotusercontent30.net/hubfs/19498232/deel%20logo.svg",
      "@type" : "ImageObject"
    },
			"@type": "Organization"
		},
		"@context": "https://schema.org",
		"@type": "BlogPosting",
		"image": [ "https://19498232.fs1.hubspotusercontent-na1.net/hubfs/19498232/Resources%20Spanish/ES%20Blog/Blog%20cover%20vacations%20travel%20holidays%20pto.png" ]
	}
	</script>



    <style>a.cta_button{-moz-box-sizing:content-box !important;-webkit-box-sizing:content-box !important;box-sizing:content-box !important;vertical-align:middle}.hs-breadcrumb-menu{list-style-type:none;margin:0px 0px 0px 0px;padding:0px 0px 0px 0px}.hs-breadcrumb-menu-item{float:left;padding:10px 0px 10px 10px}.hs-breadcrumb-menu-divider:before{content:'›';padding-left:10px}.hs-featured-image-link{border:0}.hs-featured-image{float:right;margin:0 0 20px 20px;max-width:50%}@media (max-width: 568px){.hs-featured-image{float:none;margin:0;width:100%;max-width:100%}}.hs-screen-reader-text{clip:rect(1px, 1px, 1px, 1px);height:1px;overflow:hidden;position:absolute !important;width:1px}
</style>


<style>body { overflow:visible; }
  /*.blog-post-banner-section .content-wrapper,
  .blog-post-wrapper .content-wrapper {
    padding-left:32px!important;padding-right:32px!important;width:100%;max-width:1440px!important;
  }*/
  /* Blog Banner Section */
  /*.blog-post-banner-section{display:-webkit-box;display:-ms-flexbox;display:flex;-webkit-box-align:center;-ms-flex-align:center;align-items:center;-webkit-box-flex:0;-ms-flex:0 auto;flex:0 auto;position:relative;height:auto;min-height:90vh;background-color:#fb5d96;color:#fff;font-size:20px;font-weight:500;line-height:1.72;padding:80px 20px}*/
  .blog-post-banner-section{display:-webkit-box;display:-ms-flexbox;display:flex;-webkit-box-align:center;-ms-flex-align:center;align-items:center;-webkit-box-flex:0;-ms-flex:0 auto;flex:0 auto;position:relative;height:auto;min-height:90vh;background-color:#fb5d96;color:#fff;font-size:20px;font-weight:500;line-height:1.72;padding:80px 0}
  .blog-post-banner-section .content-wrapper{
    position:relative;width:100%;height:100%;display:-webkit-box;display:-ms-flexbox;display:flex;-webkit-box-align:center;-ms-flex-align:center;align-items:center;-webkit-box-flex:0;-ms-flex:0 auto;flex:0 auto;
    /*padding-left:0;padding-right:0;
    padding-left:32px;padding-right:32px;width:100%;max-width:1440px!important;*/
  }
  .blog-post-banner-section .content-group h1{color:#fb5d96;font-size:64px;font-weight:700;line-height:1.2}
.blog-post-banner-section .content-wrapper .content-group {
    max-width: 85%;
}
  .blog-post-banner-section .content-group h1>span{display:inline;/*padding:0 8px;*/background-color:#ffc664}
  .blog-post-banner-section .content-group p{color:inherit;font-family:inherit;font-size:inherit;font-weight:inherit;line-height:inherit;margin:0 0 24px}
  .blog-post-banner-section .content-group p:first-of-type{margin-top:32px}
  .body-container--blog-post.has-sidebar .blog-post-banner-section .content-group{width:60%}
  .blog-post-banner-section .blog-author{display:-webkit-box;display:-ms-flexbox;display:flex;-webkit-box-align:center;-ms-flex-align:center;align-items:center;color:#fff;font-size:16px;font-weight:400;line-height:24px}
  .blog-post-banner-section img.blog-author-picture{display:inline-block;vertical-align:middle;width:50px;height:50px;margin-right:16px;border-style:solid;border-width:1px;border-color:#fff;border-radius:50px}
  .blog-post-banner-section .blog-author__name{margin-right:8px}
  /* Blog Post Content Wrapper */
  /*.blog-post-wrapper{padding-left:20px;padding-right:20px}
  .blog-post-wrapper .content-wrapper{width:100%;max-width:1280px!important;padding-left:0;padding-right:0}*/
  .blog-post-content{padding-top:50px;/*padding-left:12px;*/border-radius:16px;color:#15357a;font-size:16px;font-weight:500;line-height:1.72}
  .blog-post-content h2{color:inherit;font-size:32px;font-weight:700;line-height:1.36;margin:0 0 16px;padding:0;padding-top:50px}
  .blog-post-content h3{color:inherit;font-size:22.4px;line-height:1.4;font-weight:700}
  .blog-post-content p,.blog-post-content #hs_cos_wrapper_subheading{color:inherit;font-family:inherit;font-size:inherit;font-weight:inherit;line-height:inherit;margin:0 0 24px}
  .blog-post-content ul{font-size:inherit;font-weight:inherit;line-height:inherit;list-style-type:none;padding:0;margin:0 0 10px}
  .blog-post-content ul li{background-image:url('../../hubfs/deel/Assets/603b183b573e5763349b2d76_blue%20ring.svg');background-position:14px 8px;background-size:auto;background-repeat:no-repeat;color:inherit;line-height:1.7;font-weight:inherit;padding:0 0 0 40px}
  .blog-post-content a:not([class]){color:#2c71f0;font-family:inherit;font-size:inherit;font-weight:inherit;line-height:inherit;text-decoration:underline}
  .blog-post-content a:not([class]):hover,.blog-post-content a:not([class]):focus{color:#2c71f0;text-decoration:underline}
  .blog-post-content .blog-post__body{margin-bottom:100px}
  .blog-post-content iframe {max-width:100%;}
  /**/
  .blog-post-wrapper.has-sidebar .content-wrapper:after,
  .blog-post-wrapper.has-sidebar .content-wrapper-big:after {content:"";display:table;clear:both}
  .blog-post-wrapper.has-sidebar .blog-post-content{width:80%;max-width:calc(100% - 332px);float:left}
  .blog-post-wrapper.has-sidebar .blog-bookmark-list-wrapper{width:300px;float:right;}  
  /**/
  .blog-bookmark-list-wrapper{position:sticky;top:80px;margin-top:-29.3%;}
  .blog-bookmark-list-group{/*position:sticky;top:80px;*/width:100%;/*margin-top:-125%;*/padding:32px;border-radius:16px;background-color:#fff;-webkit-box-shadow:0 4px 16px 0 rgb(0 0 0 / 12%);box-shadow:0 4px 16px 0 rgb(0 0 0 / 12%)}
  .blog-bookmark-list-group .title{color:inherit;font-size:18px;font-weight:500;line-height:1.4;margin:0 0 20px}
  .blog-nav-links{position:relative;overflow:hidden}
  .blog-bookmark-list-group a.blog-nav-link{color:#15357a;font-size:14px;font-weight:400;line-height:1.36;text-decoration:none;display:block;margin:0 0 20px;outline:0}
  .blog-bookmark-list-group a.blog-nav-link:hover,.blog-bookmark-list-group a.blog-nav-link:focus{color:#2c71f0;text-decoration:none}
  .bookmark-list-btn-wrapper{border-top:2px solid #cfd0d6;margin:16px 0 0;padding:16px 0 0}
  .bookmark-list-btn-label{font-size:16px;font-weight:600;line-height:1.4;margin:0 0 20px}
  .bookmark-list-btn{margin:2px;padding:14px 40px;border-width:2px solid #fff;border-radius:40px;background-color:#2c71f0;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none;-webkit-transition:all 300ms ease;-o-transition:all 300ms ease;transition:all 300ms ease;font-family:Silka,sans-serif;color:#fff;font-size:14px;line-height:16px;font-weight:500;text-decoration:none;text-transform:none;display:inline-block;vertical-align:top;cursor:pointer;width:100%;text-align:center;outline:0}
  .bookmark-list-btn:hover,.bookmark-list-btn:focus{color:#fff;background-color:#2c71f0;-webkit-transform:translate(0px,-2px);-ms-transform:translate(0px,-2px);transform:translate(0px,-2px);text-decoration:none}
  
  .blog-cta {
    margin-top: 100px;
    margin-bottom: 10px;
    padding: 64px 24% 56px 42px;
    border-radius: 16px;
  }
  .blog-cta-content {
    padding: 48px;
    border-radius: 16px;
    background-color: #fff;
}
   .blog-cta-content h2 {
     padding-top:0 !important;
  }
  .blog-cta-image {
    margin-top: 100px;
    margin-bottom: 10px;
    padding: 64px 24% 56px 42px;
    border-radius: 16px;
    background-image: url(../../hubfs/deel/Blog/Blog%20posts/Blog%20cta%20image.jpeg);
    background-size: cover;
    background-repeat: no-repeat;
}

.related-articles-list {
    display: -ms-grid;
    display: grid;
    grid-auto-columns: 1fr;
    grid-column-gap: 16px;
    grid-row-gap: 16px;
    -ms-grid-columns: 1fr 1fr 1fr;
    grid-template-columns: 1fr 1fr 1fr;
    -ms-grid-rows: auto;
    grid-template-rows: auto;
}
  a.related-article-link {
    display: -webkit-box;
    display: -webkit-flex;
    display: -ms-flexbox;
    display: flex;
    color: #15357a;
    font-weight:bold;
    padding: 24px 16px;
    -webkit-box-orient: vertical;
    -webkit-box-direction: normal;
    -webkit-flex-direction: column;
    -ms-flex-direction: column;
    flex-direction: column;
    -webkit-box-pack: center;
    -webkit-justify-content: center;
    -ms-flex-pack: center;
    justify-content: center;
    -webkit-box-align: center;
    -webkit-align-items: center;
    -ms-flex-align: center;
    align-items: center;
    border-radius: 16px;
    background-color: #fff;
    box-shadow: 0 4px 12px 0 rgb(0 0 0 / 16%);
    font-size: 16px;
    text-align: center;
}
.no-banner .blog-post-banner-section .blog-author {
    padding-top: 30px;
    padding-bottom: 15px;
}

  /*@media(max-height:89.9vh) {
    .blog-post-banner-section{height:auto;}
  }*/
  @media(min-width:1921px) {
    .blog-post-banner-section{height:auto;min-height:700px;}
    .blog-post-banner-section .content-wrapper {min-height:auto;}
  }
  @media(min-width:768px) and (max-width:1200px) {
    .blog-post-banner-section .content-wrapper { padding-left:12px;padding-right:12px; }
  }
  @media(max-width:1024px) {
    .blog-post-content {padding-top:80px;}
    .blog-post-content h2 {padding-top:50px;}
  }
  @media(max-width:991px) {
    /*.blog-post-banner-section .content-wrapper,
    .blog-post-wrapper .content-wrapper {
      padding-left:24px!important;padding-right:24px!important;
    }*/
    .blog-post-banner-section{height:auto;min-height:auto;padding-top:100px;padding-bottom:100px;background-image:none}
    .blog-post-banner-section .content-group h1{font-size:48px!important}
    /**/
    .blog-post-content h2{font-size:26px!important}
    /**/
    .body-container--blog-post.has-sidebar .blog-post-banner-section .content-group{width:60%}
    /**/
    .blog-bookmark-list-wrapper{margin-top:-15.85%;}
    .blog-bookmark-list-group{/*margin-top:-50%;*/padding-right:16px;padding-left:16px}
  }
  @media(max-width:767px) {
      .blog-post-banner-section .content-group {max-width:100%}
    .blog-post-banner-section { font-size:16px; }
    /**/
    .blog-post-wrapper.has-sidebar .blog-post-content,.blog-post-wrapper.has-sidebar .blog-bookmark-list-wrapper{width:100%;max-width:100%;float:none}
    .blog-post-wrapper.has-sidebar .blog-bookmark-list-wrapper{margin-top:50px;margin-bottom:20px;top:auto;}
    .blog-post-content{padding-left:0;padding-right:0;padding-top:40px}
    .blog-bookmark-list-wrapper,
    .blog-bookmark-list-group{position:relative;margin-top:0}
    .blog-post-banner-section {
        padding-top: 40px;
  }
    .blog-post-banner-section .content-wrapper .content-group {
      max-width: 100%;
      width:100% !Important;
}
  }
  @media(max-width:479px) {
    /*.blog-post-banner-section .content-wrapper,
    .blog-post-wrapper .content-wrapper {
      padding-left:16px!important;padding-right:16px!important;
    }*/
    .blog-post-banner-section .content-group h1{font-size:32px!important;line-height:1.2}
    .blog-post-banner-section .blog-author{margin-top:48px;-webkit-box-orient:vertical;-webkit-box-direction:normal;-ms-flex-direction:column;flex-direction:column;-webkit-box-align:start;-ms-flex-align:start;align-items:flex-start}
    .blog-post-banner-section img.blog-author-picture{margin-right:0;margin-bottom:8px}
    .blog-post-content h2{padding-top:40px}
  }
  
</style>

<link rel="stylesheet" href="../../hs-fs/hub/19498232/hub_generated/template_assets/54273707893/1684935752619/deel-ift2021/css/main.min.css">
<link rel="stylesheet" href="../../hs-fs/hub/19498232/hub_generated/template_assets/54273244466/1631823331246/deel-ift2021/css/templates/blog.min.css">
<link rel="stylesheet" href="../../hs-fs/hub/19498232/hub_generated/template_assets/54273719558/1703001336883/deel-ift2021/css/theme-overrides.min.css">
<link rel="stylesheet" href="../../hs-fs/hub/19498232/hub_generated/template_assets/88025155980/1674125695802/navigation-bar/main.min.css">
<link rel="stylesheet" href="../../hs-fs/hub/19498232/hub_generated/module_assets/60261133410/1653376192787/module_60261133410_Blog_Post_Top_Image.min.css">
<link rel="stylesheet" href="../../hs-fs/hub/19498232/hub_generated/module_assets/111827537259/1715908594792/module_111827537259_Content_-_Feature_Blurb.min.css">
<link rel="stylesheet" href="../../hs-fs/hub/19498232/hub_generated/module_assets/130090211950/1717189701509/module_130090211950_Content_-_ES_CTA_Banner.min.css">
<link rel="stylesheet" href="../../hs-fs/hub/19498232/hub_generated/module_assets/54724840976/1662141262630/module_54724840976_Counter_module.min.css">
<link rel="stylesheet" href="../../hs-fs/hub/19498232/hub_generated/module_assets/54274874138/1708870048053/module_54274874138_footer-module.min.css">
<style>
</style>

    


    

<meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1, user-scalable=0">

	
<script>
(function(g,e,o,t,a,r,ge,tl,y,s){
s=function(){};
t=g.getElementsByTagName(o)[0];y=g.createElement(e);y.async=true;
y.src='https://g10300385420.co/gr?id=-MwRSinyuYpgVlJEb20L&refurl='+g.referrer+'&winurl='+encodeURIComponent(window.location);
t.parentNode.insertBefore(y,t);y.onerror=function(){s()};
georedirect1645450030445loaded=function(redirect){var to=0;if(redirect){to=5000};
setTimeout(function(){s();},to)};
})(document,'script','head');
</script>


<script data-cookieconsent="ignore">
    window.dataLayer = window.dataLayer || [];
    function gtag() {
        dataLayer.push(arguments);
    }
    gtag("consent", "default", {
        ad_storage: "denied",
        analytics_storage: "denied",
        wait_for_update: 500
    });
    gtag("set", "ads_data_redaction", true);
</script>
<!-- Google Tag Manager -->
<script>(function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':
new Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],
j=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src=
'https://www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);
})(window,document,'script','dataLayer','GTM-5KK3DK6');</script>
<!-- End Google Tag Manager -->

<!-- Optimizely Script -->
<script src="https://cdn.optimizely.com/js/25695190937.js"></script>
<!-- End Optimizely Script -->


<style>.w-webflow-badge {
display: none !important;
}


</style>

<link rel="stylesheet" href="https://media.letsdeel.com/css/cookiebot.css">

<meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1.0, maximum-scale=1.0,user-scalable=0">

<style>* {
  -webkit-font-smoothing: antialiased;
}
</style>

<!-- Hotjar Tracking Code for letsdeel.com -->
<script>
    (function(h,o,t,j,a,r){
        h.hj=h.hj||function(){(h.hj.q=h.hj.q||[]).push(arguments)};
        h._hjSettings={hjid:2275868,hjsv:6};
        a=o.getElementsByTagName('head')[0];
        r=o.createElement('script');r.async=1;
        r.src=t+h._hjSettings.hjid+j+h._hjSettings.hjsv;
        a.appendChild(r);
    })(window,document,'https://static.hotjar.com/c/hotjar-','.js?sv=');
</script>

<!-- Mutiny Script -->
<script>
(function(){var a=window.mutiny=window.mutiny||{};if(!window.mutiny.client){a.client={_queue:{}};var b=["identify","trackConversion"];var c=[].concat(b,["defaultOptOut","optOut","optIn"]);var d=function factory(c){return function(){for(var d=arguments.length,e=new Array(d),f=0;f<d;f++){e[f]=arguments[f]}a.client._queue[c]=a.client._queue[c]||[];if(b.includes(c)){return new Promise(function(b,d){a.client._queue[c].push({args:e,resolve:b,reject:d})})}else{a.client._queue[c].push({args:e})}}};c.forEach(function(b){a.client[b]=d(b)})}})();
</script>
<script data-cfasync="false" src="https://client-registry.mutinycdn.com/personalize/client/f6cc3f947c9803b1.js"></script>
<!-- End Mutiny Script -->

<script>
  let cookieButton = null;
  
  function handleOpenDetails(event) {
    const cookieBannerWrapper = document.getElementById('CybotCookiebotDialog');
    const cookieBannerDetails = document.getElementById('CybotCookiebotDialogDetail');
	
    if (cookieBannerDetails.style.display === 'block') {
      cookieBannerWrapper.classList.remove('details-closed')
      cookieBannerWrapper.classList.add('details-open')
      
      cookieBannerDetails.classList.remove('details-closed')
      cookieBannerDetails.classList.add('details-open')

    } else {
      cookieBannerWrapper.classList.remove('details-open')
      cookieBannerWrapper.classList.add('details-closed')
      
      cookieBannerDetails.classList.remove('details-open')
      cookieBannerDetails.classList.add('details-closed')
    }
  } 
  
  function addListenEventToButton(button) {
    button.addEventListener('click', handleOpenDetails);
  }
  
  function cookieBannerTimer() {
    const timer = setInterval(() => {
	  cookieButton = document.getElementById('CybotCookiebotDialogBodyButtonDetails');
      
      if (cookieButton) {
        clearInterval(timer)
        addListenEventToButton(cookieButton)
      }
    }, 500)
  }
  
  cookieBannerTimer()
</script>

<script src="https://js.chilipiper.com/marketing.js" type="text/javascript" async></script>

<script>
  function q(a) {
     return function () {
       ChiliPiper[a].q = (ChiliPiper[a].q || []).concat([arguments]);
     };
   }
window.ChiliPiper =
     window.ChiliPiper ||
     "submit scheduling showCalendar submit widget bookMeeting"
       .split(" ")
       .reduce(function (a, b) {
         a[b] = q(b);
         return a;
       }, {});
</script>

<style>#CybotCookiebotDialog {
    box-shadow:
      0px 0.6px 1.5px rgba(0, 0, 0, 0.003),
      0px 1.1px 3.4px rgba(0, 0, 0, 0.007),
      0px 1.8px 6.1px rgba(0, 0, 0, 0.012),
      0px 2.6px 10.1px rgba(0, 0, 0, 0.019),
      0px 3.8px 16.7px rgba(0, 0, 0, 0.028),
      0px 5.9px 29.1px rgba(0, 0, 0, 0.042),
      0px 12px 63px rgba(0, 0, 0, 0.07) !important;
  }
  
  #CybotCookiebotDialogBodyButtonAccept {
    background-color: #2C71F0 !important;
  }
  
  #CybotCookiebotDialog div {
    font-family: 'Silka', 'Helvetica Neue', sans-serif !important;
    font-size: 11px !important;
  }
  
  #CybotCookiebotDialogBodyContentTitle {
    font-family: 'Silka', 'Helvetica Neue', sans-serif !important;
    font-size: 12px !important;
    font-weight: bold !important;
  }
  
  #CybotCookiebotDialog.details-closed {
    transition: ease-out .2s;
  }
  
  #CybotCookiebotDialog.details-open {
    transition: ease-in .2s;
  }
  
  #CybotCookiebotDialogDetail.details-open {
    transition: ease-in .2s;
    transform: translate(0, 0px);
  }
  
  #CybotCookiebotDialogDetail.details-closed {
    transition: ease-out .2s;
    transform: translate(0, 0);
  }
  
  #CybotCookiebotDialogBodyButtons a, {
    font-family: 'Silka', 'Helvetica Neue', sans-serif !important;
    font-size: 11px !important;
  }
  
  #CybotCookiebotDialogBodyButtonDetails {
    font-family: 'Silka', 'Helvetica Neue', sans-serif !important;
    font-size: 11px !important;
  }
 
  #CybotCookiebotDialogDetailBodyContentCookieContainerTypes {
      display: block;
      overflow-x: hidden;
      width: auto;
  }
  
  @media screen and (max-width: 320px) {
    #CybotCookiebotDialogDetailBodyContentCookieContainerTypes {
      display: flex;
      width: 100vw;
      overflow-x: scroll;
    }
  }
  
  #CybotCookiebotDialog a, #CybotCookiebotDialog div, #CybotCookiebotDialogBodyContentControls, #CybotCookiebotDialogBodyContentTitle {
    font-family: 'Silka', 'Helvetica Neue', sans-serif !important;
    font-size: 11px !important;
  }
</style>

<link rel="stylesheet" href="https://cdn.jsdelivr.net/npm/@tarekraafat/autocomplete.js@10.2.6/dist/css/autoComplete.02.min.css">
<script src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/tarekraafat-autocomplete.js/10.2.6/autoComplete.min.js"></script>

<script src="https://kit.fontawesome.com/90002617c3.js"></script>

<link rel="preconnect" href="https://fonts.googleapis.com">
<link rel="preconnect" href="https://fonts.gstatic.com">
<link href="https://fonts.googleapis.com/css2?family=Inter:wght@400;600&amp;display=swap" rel="stylesheet">
<link rel="stylesheet" href="../../hs-fs/hub/19498232/hub_generated/template_assets/153925334155/1718988298234/deel-ift2021/css/reskin%EF%B9%961721153691245.css" type="text/css">
<script>
  $(function() {
    $('.dj-page-bottom-section').parent().addClass('footer-divider');
    var theparent = $('.dj-page-bottom-section').parent();
  });
</script>

<!-- Script to Send Event to GTM ServerSide Container -->
<script>
    const requestBody = JSON.stringify({v: '2', event: 'fp_page_view', event_name: 'fp_page_view'});
    const params = '?v=2&event_name=fp_page_view';

    const xhr = new XMLHttpRequest();
    const url = 'https://collect.deel.com/data';

    xhr.open('POST', url + params, true);
    xhr.setRequestHeader("Content-type", "text/plain");
    xhr.withCredentials = true;
    xhr.send(requestBody);
    console.log('GTM Server-Side request sent');
</script>

<meta property="og:image" content="https://www.deel.com/hubfs/Resources%20Spanish/ES%20Blog/Blog%20cover%20vacations%20travel%20holidays%20pto.png">
<meta property="og:image:width" content="4320">
<meta property="og:image:height" content="1890">

<meta name="twitter:image" content="https://www.deel.com/hubfs/Resources%20Spanish/ES%20Blog/Blog%20cover%20vacations%20travel%20holidays%20pto.png">


<meta property="og:url" content="https://www.deel.com/es/blog/dias-de-vacaciones-por-pais-de-latam">
<meta name="twitter:card" content="summary_large_image">

<link rel="canonical" href="dias-de-vacaciones-por-pais-de-latam.html">

 


<meta property="og:type" content="article">
<link rel="alternate" type="application/rss+xml" href="rss.xml.rss">
<meta name="twitter:domain" content="www.deel.com">
<meta name="twitter:site" content="@deel">
<script src="https://platform.linkedin.com/in.js" type="text/javascript">
    lang: es_ES
</script>

<meta http-equiv="content-language" content="es">






  <meta name="generator" content="HubSpot"></head>
  <body class="page-72776031130 page-blog/dias-de-vacaciones-por-pais-de-latam">

    <div class="body-wrapper   hs-content-id-72776031130 hs-blog-post hs-blog-id-58393542433">
      
        <div data-global-resource-path="deel-ift2021/templates/partials/header-new-menu.html"><header class="header sticky navbar">

  

  
  
    <div id="hs_cos_wrapper_module_89507673220" class="hs_cos_wrapper hs_cos_wrapper_widget hs_cos_wrapper_type_module" style="" data-hs-cos-general-type="widget" data-hs-cos-type="module">


<div class="navigation-bar">
  <script type="application/json" data-module-instance="module_89507673220" data-portal-id="19498232">
      {"button_one":{"button_text":"Login","button_text_mobile":"Login","button_url":{"content_id":null,"href":"https://app.deel.com/login","href_with_scheme":"https://app.deel.com/login","type":"EXTERNAL"}},"button_two":{"button_text":"Solicita un demo","button_text_mobile":"Solicita un demo","button_url":{"content_id":57438501010,"href":"es/solicita-un-demo.html","href_with_scheme":"","type":"CONTENT"}},"dropdown_fifth":{"link":{"content_id":null,"href":"","href_with_scheme":"","type":"EXTERNAL"},"menu_items":[{"menu_icon":{"alt":"hiring-guides","height":32,"src":"https://19498232.fs1.hubspotusercontent-na1.net/hubfs/19498232/hiring-guides.svg","width":32},"menu_links":[{"is_new":false,"link":{"content_id":62383704202,"href":"es/guia-de-contratacion-internacional.html","href_with_scheme":null,"type":"CONTENT"},"link_description":"Aprende las mejores prácticas de contratación global","link_text":"Guía de Contratación Global"},{"is_new":false,"link":{"content_id":74370404940,"href":"es/toolkit-contratacion-global.html","href_with_scheme":null,"type":"CONTENT"},"link_description":"Calculadoras de costos, información salarial y más","link_text":"Toolkit de Contratación Global"}],"menu_title":"Herramientas de contratación"},{"menu_icon":{"alt":"global-hiring-insights","height":32,"loading":"lazy","size_type":"auto","src":"https://19498232.fs1.hubspotusercontent-na1.net/hubfs/19498232/global-hiring-insights.svg","width":32},"menu_links":[{"is_new":false,"link":{"content_id":null,"href":"es/blog.html","href_with_scheme":"https://www.deel.com/es/blog","type":"EXTERNAL"},"link_description":"Sé el primero en tener noticias de Deel","link_text":"Blog"},{"is_new":false,"link":{"content_id":null,"href":"es/webinars.html","href_with_scheme":"https://www.deel.com/es/webinars","type":"EXTERNAL"},"link_description":"Información clave sobre el sector y consejos sobre productos","link_text":"Webinars"},{"is_new":false,"link":{"content_id":null,"href":"es/recursos.html","href_with_scheme":"https://www.deel.com/es/recursos","type":"EXTERNAL"},"link_description":"","link_text":"Guías, reportes y más"},{"is_new":false,"link":{"content_id":114877803953,"href":"es/glosario.html","href_with_scheme":null,"type":"CONTENT"},"link_description":"","link_text":"Glosario"},{"is_new":false,"link":{"content_id":92278115130,"href":"es/deel-partner.html","href_with_scheme":null,"type":"CONTENT"},"link_description":"","link_text":"Programa de partners"}],"menu_title":"Conéctate y aprende"},{"menu_icon":{"alt":"help-support","height":32,"loading":"lazy","size_type":"auto","src":"https://19498232.fs1.hubspotusercontent-na1.net/hubfs/19498232/help-support.svg","width":32},"menu_links":[{"is_new":false,"link":{"content_id":null,"href":"https://help.letsdeel.com/hc/en-gb","href_with_scheme":"https://help.letsdeel.com/hc/en-gb","type":"EXTERNAL"},"link_description":"Preguntas y respuestas","link_text":"Centro de soporte"}],"menu_title":"Ayuda"}],"navbar_text":"Recursos"},"dropdown_fourth":{"link":{"content_id":132281834026,"href":"es/precios.html","href_with_scheme":null,"type":"CONTENT"},"menu_items":[],"navbar_text":"Precios"},"dropdown_one":{"link":{"content_id":null,"href":"","href_with_scheme":"","type":"EXTERNAL"},"menu_items":[{"menu_icon":{"alt":"hire-anywhere","height":32,"loading":"lazy","size_type":"auto","src":"https://19498232.fs1.hubspotusercontent-na1.net/hubfs/19498232/hire-anywhere.svg","width":32},"menu_links":[{"is_new":false,"link":{"content_id":58649349451,"href":"es/contratar-colaboradores.html","href_with_scheme":null,"type":"CONTENT"},"link_description":"Contrata colaboradores en el extranjero","link_text":"EOR"},{"is_new":false,"link":{"content_id":58564784788,"href":"es/contratar-trabajadores-independientes.html","href_with_scheme":null,"type":"CONTENT"},"link_description":"Contrata freelancers en todo el mundo","link_text":"Freelancer"},{"is_new":false,"link":{"content_id":83823398319,"href":"es/shield.html","href_with_scheme":null,"type":"CONTENT"},"link_description":"Evita los riesgos de clasificación errónea","link_text":"Shield"},{"is_new":false,"link":{"content_id":109555915063,"href":"es/visa-mobility.html","href_with_scheme":null,"type":"CONTENT"},"link_description":"Facilita la reubicación con visas laborales","link_text":"Ayuda con visas"}],"menu_title":"Contrata donde quieras"},{"menu_icon":{"alt":"manage-your-team","height":32,"loading":"lazy","size_type":"auto","src":"https://19498232.fs1.hubspotusercontent-na1.net/hubfs/19498232/manage-your-team.svg","width":32},"menu_links":[{"is_new":true,"link":{"content_id":98764240943,"href":"es/hr.html","href_with_scheme":null,"type":"CONTENT"},"link_description":"Gestiona a tu equipo en el extranjero","link_text":"Deel HR"},{"is_new":false,"link":{"content_id":86187270938,"href":"es/equipment.html","href_with_scheme":null,"type":"CONTENT"},"link_description":"Equipa a tu equipo global","link_text":"Equipo de trabajo"},{"is_new":false,"link":{"content_id":88857230913,"href":"es/workspace.html","href_with_scheme":null,"type":"CONTENT"},"link_description":"Espacios de trabajo flexibles en cualquier lugar","link_text":"Espacios de trabajo"},{"is_new":false,"link":{"content_id":66758747805,"href":"es/beneficios.html","href_with_scheme":null,"type":"CONTENT"},"link_description":"Ofrécele a tu equipo descuentos en las mejores marcas","link_text":"Beneficios"},{"is_new":false,"link":{"content_id":84829106485,"href":"es/api.html","href_with_scheme":null,"type":"CONTENT"},"link_description":"Impulsa tu producto y tus procesos","link_text":"API"},{"is_new":false,"link":{"content_id":61485776667,"href":"es/integraciones.html","href_with_scheme":null,"type":"CONTENT"},"link_description":"Automatiza el flujo de trabajo de RR.HH.","link_text":"Integraciones"}],"menu_title":"Gestiona a tu equipo"},{"menu_icon":{"alt":"pay-globally","height":27,"loading":"lazy","size_type":"auto","src":"https://19498232.fs1.hubspotusercontent-na1.net/hubfs/19498232/pay-globally.svg","width":27},"menu_links":[{"is_new":false,"link":{"content_id":114230412123,"href":"es/global-payroll.html","href_with_scheme":null,"type":"CONTENT"},"link_description":"Gestiona las nóminas en más de 90 países","link_text":"Payroll"}],"menu_title":"Paga globalmente"}],"navbar_text":"Plataforma"},"dropdown_three":{"link":{"content_id":null,"href":"","href_with_scheme":"","type":"EXTERNAL"},"menu_items":[{"menu_icon":{"alt":"advantages","height":32,"loading":"lazy","size_type":"auto","src":"https://19498232.fs1.hubspotusercontent-na1.net/hubfs/19498232/advantages.svg","width":32},"menu_links":[{"is_new":false,"link":{"content_id":58297804888,"href":"es/sobre-deel.html","href_with_scheme":null,"type":"CONTENT"},"link_description":"Todo lo que necesitas saber","link_text":"Sobre nosotros"},{"is_new":false,"link":{"content_id":90532296066,"href":"es/deel-vs-competidores.html","href_with_scheme":null,"type":"CONTENT"},"link_description":"Por qué elegir Deel","link_text":"Compara competidores"}],"menu_title":"Ventajas"},{"menu_icon":{"src":""},"menu_links":[{"is_new":false,"link":{"content_id":75593737273,"href":"es/testimonios.html","href_with_scheme":null,"type":"CONTENT"},"link_description":"Cómo hemos ayudado a otras empresas","link_text":"Casos de éxito"},{"is_new":false,"link":{"content_id":90148953429,"href":"es/soluciones.html","href_with_scheme":null,"type":"CONTENT"},"link_description":"Acelera tu crecimiento global","link_text":"Soluciones"}],"menu_title":""}],"navbar_text":"Por qué Deel"},"dropdown_two":{"link":{"content_id":null,"href":"","href_with_scheme":"","type":"EXTERNAL"},"menu_items":[{"menu_icon":{"alt":"business-size","height":32,"loading":"lazy","size_type":"auto","src":"https://19498232.fs1.hubspotusercontent-na1.net/hubfs/19498232/business-size.svg","width":32},"menu_links":[{"is_new":false,"link":{"content_id":58103864611,"href":"es/para-startups.html","href_with_scheme":null,"type":"CONTENT"},"link_description":"Empieza con el pie derecho contratando talento global legalmente","link_text":"Startup"},{"is_new":false,"link":{"content_id":58071593088,"href":"es/para-empresas.html","href_with_scheme":null,"type":"CONTENT"},"link_description":"Conecta Deel a tus flujos de trabajo existentes ","link_text":"Enterprise"}],"menu_title":"Tamaño de empresa"},{"menu_icon":{"alt":"solutions","height":32,"loading":"lazy","size_type":"auto","src":"https://19498232.fs1.hubspotusercontent-na1.net/hubfs/19498232/solutions.svg","width":32},"menu_links":[{"is_new":false,"link":{"content_id":58109349386,"href":null,"href_with_scheme":null,"type":"CONTENT"},"link_description":"Obtén tranquilidad mental","link_text":"Manténte en regla"},{"is_new":false,"link":{"content_id":114230412123,"href":"es/global-payroll.html","href_with_scheme":null,"type":"CONTENT"},"link_description":"Gestiona las nóminas en más de 90 países","link_text":"Gestiona Global Payroll"}],"menu_title":"Soluciones"},{"menu_icon":{"alt":"for-teams","height":32,"loading":"lazy","size_type":"auto","src":"https://19498232.fs1.hubspotusercontent-na1.net/hubfs/19498232/for-teams.svg","width":32},"menu_links":[{"is_new":false,"link":{"content_id":58109937248,"href":"es/equipos-financieros.html","href_with_scheme":null,"type":"CONTENT"},"link_description":"Ahorra horas en admin y payroll","link_text":"Equipos financieros"},{"is_new":false,"link":{"content_id":58104893190,"href":"es/equipos-legales.html","href_with_scheme":null,"type":"CONTENT"},"link_description":"Contrata globalmente sin trámites legales","link_text":"Equipos legales"},{"is_new":false,"link":{"content_id":57976719633,"href":"es/recursos-humanos.html","href_with_scheme":null,"type":"CONTENT"},"link_description":"Consigue tus objetivos de contratación rápidamente","link_text":"Recursos Humanos"}],"menu_title":"Para equipos"}],"navbar_text":"Casos de uso"},"logo_field":{"alt":"deel logo","height":24,"override_inherited_src":true,"src":"https://f.hubspotusercontent30.net/hubfs/19498232/deel%20logo.svg","width":69},"logo_url":{"content_id":77081989801,"href":"es/.html","href_with_scheme":null,"type":"CONTENT"},"scrolled_logo":{"alt":"deel-logo-blue","height":24,"loading":"lazy","max_height":24,"max_width":68,"size_type":"auto","src":"https://19498232.fs1.hubspotusercontent-na1.net/hubfs/19498232/deel-logo-blue.svg","width":68},"type":"module"}
  </script>

  <div id="App--module_89507673220"></div>
</div></div>
    

</header></div>
      

      








<main id="main-content" class="body-container-wrapper blog-post-body-container-wrapper has-banner">
  <div id="hs_cos_wrapper_module_16375842472522" class="hs_cos_wrapper hs_cos_wrapper_widget hs_cos_wrapper_type_module" style="" data-hs-cos-general-type="widget" data-hs-cos-type="module">
<div class="blog-cover">
  <div class="blog-cover-wrapper">  
    
    
    
    
    
    <img class="blog-cover__img" src="../../hs-fs/hubfs/Resources%20Spanish/ES%20Blog/Blog%20cover%20vacations%20travel%20holidays%20pto%EF%B9%96width=2000&amp;height=875&amp;name=Blog%20cover%20vacations%20travel%20holidays%20pto.png" alt="Blog cover Días de vacaciones por países y por año en Latinoamérica" loading="" width="2000" height="875" style="max-width: 100%; height: auto;" srcset="../../hs-fs/hubfs/Resources%20Spanish/ES%20Blog/Blog%20cover%20vacations%20travel%20holidays%20pto%EF%B9%96width=1000&amp;height=438&amp;name=Blog%20cover%20vacations%20travel%20holidays%20pto.png 1000w, ../../hs-fs/hubfs/Resources%20Spanish/ES%20Blog/Blog%20cover%20vacations%20travel%20holidays%20pto%EF%B9%96width=2000&amp;height=875&amp;name=Blog%20cover%20vacations%20travel%20holidays%20pto.png 2000w, ../../hs-fs/hubfs/Resources%20Spanish/ES%20Blog/Blog%20cover%20vacations%20travel%20holidays%20pto%EF%B9%96width=3000&amp;height=1313&amp;name=Blog%20cover%20vacations%20travel%20holidays%20pto.png 3000w, ../../hs-fs/hubfs/Resources%20Spanish/ES%20Blog/Blog%20cover%20vacations%20travel%20holidays%20pto%EF%B9%96width=4000&amp;height=1750&amp;name=Blog%20cover%20vacations%20travel%20holidays%20pto.png 4000w, ../../hs-fs/hubfs/Resources%20Spanish/ES%20Blog/Blog%20cover%20vacations%20travel%20holidays%20pto%EF%B9%96width=5000&amp;height=2188&amp;name=Blog%20cover%20vacations%20travel%20holidays%20pto.png 5000w, ../../hs-fs/hubfs/Resources%20Spanish/ES%20Blog/Blog%20cover%20vacations%20travel%20holidays%20pto%EF%B9%96width=6000&amp;height=2625&amp;name=Blog%20cover%20vacations%20travel%20holidays%20pto.png 6000w" sizes="(max-width: 2000px) 100vw, 2000px">
  </div>
</div>
</div>
  <div class="body-container body-container--blog-post has-sidebar">

    
    <div class="blog-post-banner-section ">
      <div class="content-wrapper">
        
        <div class="content-group">
          <h1><span id="hs_cos_wrapper_name" class="hs_cos_wrapper hs_cos_wrapper_meta_field hs_cos_wrapper_type_text" style="" data-hs-cos-general-type="meta_field" data-hs-cos-type="text">Días de vacaciones por países y por año en Latinoamérica</span></h1>
            
          <p>
          </p><div id="hs_cos_wrapper_subheading" class="hs_cos_wrapper hs_cos_wrapper_widget hs_cos_wrapper_type_module widget-type-text" style="" data-hs-cos-general-type="widget" data-hs-cos-type="module"><span id="hs_cos_wrapper_subheading_" class="hs_cos_wrapper hs_cos_wrapper_widget hs_cos_wrapper_type_text" style="" data-hs-cos-general-type="widget" data-hs-cos-type="text">Aquí la lista completa de días de vacaciones por año y por país en América Latina, y particularidades a considerar. Argentina, México, Perú y más.</span></div>
            <p></p>

          <div class="blog-author">
            <img src="../../hubfs/talin-1.png" loading="lazy" alt="Talin Terzakyan" class="blog-author-picture">
            <div class="blog-author__name">
              
                Written by Talin Terzakyan
              
            </div><!--/blog-author__name-->
            <div class="date">abril 19, 2024</div>
          </div>
        </div>
      </div>
    </div>
    
    <div style="display:none;">
      
        <span id="persona" data-persona="General"></span>
      
    </div>


    <div class="blog-post-wrapper has-sidebar">
      <div class="content-wrapper">
        
        <div class="blog-bookmark-list-wrapper">
          <div class="blog-bookmark-list-group">
          
            
              <h5 class="title">Contenidos</h5>
            
            
            <div class="blog-nav-links" id="bookmark-links">
            </div>
            <div class="bookmark-list-btn-wrapper">
              
              
                <h5 class="bookmark-list-btn-label">¿Necesitas ayuda con el onboarding de talento internacional?<br></h5>
                <a href="../request-a-demo/index.html" id="demo-blog-sidebar" class="bookmark-list-btn">Prueba Deel</a>
              
              
            </div>
          </div>
        </div>
        

        <article class="blog-post-content">
          <div class="blog-post__body"><span id="hs_cos_wrapper_post_body" class="hs_cos_wrapper hs_cos_wrapper_meta_field hs_cos_wrapper_type_rich_text" style="" data-hs-cos-general-type="meta_field" data-hs-cos-type="rich_text"><div id="hs_cos_wrapper_widget_d4777a53-4159-4e24-9ada-6e2947b5f969" class="hs_cos_wrapper hs_cos_wrapper_widget hs_cos_wrapper_type_module" style="" data-hs-cos-general-type="widget" data-hs-cos-type="module">




    


  
<div class="feature">
  <h3>Puntos clave en este artículo</h3>
    <ol style="margin:0">
        <li>Las vacaciones son un derecho de los trabajadores que corresponde a un período de descanso remunerado.</li>
        <li>La cantidad de días de tiempo libre varía según los países de Latinoamérica. Todos tienen en común su regulación a través de leyes o códigos de trabajo.</li>
        <li>Con Deel, ahora puedes contratar empleados en más de 100 países, con soluciones de nóminas, impuestos y cumplimiento legal.</li>
    </ol>
</div>

</div>
<p>Diferentes estudios demuestran que el tiempo libre es beneficioso para la salud mental y la productividad. De hecho, según una investigación de <a href="https://hbr.org/2023/07/how-taking-a-vacation-improves-your-well-being">Harvard Business Review</a>, <strong>las vacaciones tienen impacto a nivel mental, ya que impulsan la creatividad y el bienestar en el trabajo</strong>. Ahora bien, en muchos países de América Latina, están reguladas por ley.</p>
<!--more-->
<p>Como responsable de Recursos Humanos, es importante que conozcas cuántos días corresponden según el país de origen de tu talento, para el cumplimiento legal. Asimismo, es probable que como empleado también te interese saberlo porque es uno de tus derechos laborales. En este blog, te compartimos cómo funciona en cada caso.</p>
<h2><strong>¿Qué son las vacaciones y para qué tipo de trabajadores aplican?</strong></h2>
<p>Las vacaciones son un derecho de los trabajadores que corresponde a un <strong>período de descanso remunerado</strong>. En otras palabras, todo empleado tiene derecho a disfrutar de una cierta cantidad de días libres pagos o número de días de vacaciones, tras cumplir con ciertas condiciones, como un mínimo de antigüedad que se suele exigir.</p>
<p>En cuanto a los tipos de trabajadores que tienen este derecho, son todos los que se encuentran bajo un contrato de trabajo. Por lo tanto, su aplicación es independiente del tipo de contrato, ya sea a tiempo completo o jornada parcial.&nbsp;</p>
<p>La <a href="https://www.ilo.org/global/lang--es/index.htm">Organización Internacional del Trabajo</a> (OIT), una agencia de las Naciones Unidas dedicada a promover la justicia social y los derechos laborales a nivel mundial, destaca la<strong> importancia de las vacaciones pagadas como un derecho fundamental</strong>. Sin embargo, la implementación de estas políticas varía según la legislación laboral de cada país.</p>
<p>Por otro lado, la <a href="https://www.oecd.org/">Organización para la Cooperación y el Desarrollo Económico</a> (OCDE), compuesta por 38 países, busca promover políticas que mejoren el bienestar económico y social de las personas. Entre sus miembros se encuentran países como Austria, Francia y España, donde los trabajadores suelen disfrutar de entre 36 y 38 días libres al año, incluyendo los días festivos. También <strong>varios países de Latinoamérica, como México, Chile, Argentina y Colombia, forman parte de la OCDE</strong>.&nbsp;</p>
<div id="hs_cos_wrapper_widget_9ef21421-c910-4b20-8015-ea60417809ba" class="hs_cos_wrapper hs_cos_wrapper_widget hs_cos_wrapper_type_module" style="" data-hs-cos-general-type="widget" data-hs-cos-type="module">




    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    
        <div class="banner-item-inner is--dynamic" style="background-color: #F78400;" data-banner-id="52">
            <div class="banner-item-title">
                <h3>Ventaja para tu marca empleadora: la remuneración</h3>
            </div>
            <div class="banner-item-content">
                <p>Con la estrategia de remuneración adecuada, tu organización puede obtener una ventaja competitiva en tu mercado, reducir costos asociados a esto y retener el talento por más tiempo.</p>
                <div>
                    <!--HubSpot Call-to-Action Code --><span class="hs-cta-wrapper" id="hs-cta-wrapper-fa1f7002-1047-4f0b-9ed0-9b88773e72b6"><span class="hs-cta-node hs-cta-fa1f7002-1047-4f0b-9ed0-9b88773e72b6" id="hs-cta-fa1f7002-1047-4f0b-9ed0-9b88773e72b6"><!--[if lte IE 8]><div id="hs-cta-ie-element"></div><![endif]--><a href="https://cta-redirect.hubspot.com/cta/redirect/19498232/fa1f7002-1047-4f0b-9ed0-9b88773e72b6" target="_blank" rel="noopener"><img class="hs-cta-img" id="hs-cta-img-fa1f7002-1047-4f0b-9ed0-9b88773e72b6" style="border-width:0px;" src="https://no-cache.hubspot.com/cta/default/19498232/fa1f7002-1047-4f0b-9ed0-9b88773e72b6.png" alt="Descargar guía"></a></span><script charset="utf-8" src="../../hs/cta/cta/current.js"></script><script type="text/javascript"> hbspt.cta._relativeUrls=true;hbspt.cta.load(19498232, 'fa1f7002-1047-4f0b-9ed0-9b88773e72b6', {"useNewLoader":"true","region":"na1"}); </script></span><!-- end HubSpot Call-to-Action Code -->
                </div>
            </div>
            <div class="ft-img">
                <img src="../../hubfs/get-hired-signup.svg" alt="" loading="lazy">
            </div>
        </div>
    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    
</div>
<h2><strong>¿Cómo se establece la cantidad de días de tiempo libre en América Latina?</strong></h2>
<p>La cantidad de días de tiempo libre varía según los países de <a href="../../blog/doing-business-in-latin-america/index.html">Latinoamérica</a>. De esta forma, el cálculo no es el mismo para empleados en Argentina que en Brasil, Bolivia o Colombia, por ejemplo. Sin embargo, como adelantamos al comienzo, <strong>todos tienen en común su regulación a través de leyes o códigos de trabajo</strong>.</p>
<p>Por otra parte, hay empleadores que no solo cumplen con lo que se establece por ley, sino que también optan por <strong>ampliar el tiempo libre pago de sus empleados</strong>. Así, ofrecen un beneficio muy valorado como <a href="salario-emocional.html">salario emocional</a>, ya sea de forma ilimitada o por una cierta cantidad adicional a la obligatoria. Esto ocurre en el marco de una estrategia de gestión de <a href="../eventos/como-contratar-y-gestionar-equipos-remotos/index.html">equipos remotos</a> por parte de RR.HH. para reducir la rotación de personal y atraer a los talentos más cotizados, por ejemplo.</p>
<p>A propósito, si quieres ofrecer más beneficios a tus empleados, tienes que conocer cuáles son los 18 <a href="perks-a-los-que-puedes-acceder-con-deel.html">perks como usuario Deel</a>. ¡Conócelos en este otro blog!</p>
<p>Antes de avanzar, es importante aclarar que la situación es diferente para los trabajadores independientes. Básicamente porque prestan servicios de manera profesional, por proyectos, con amplia libertad e independiente manejar sus tiempos y tareas.</p>
<div id="hs_cos_wrapper_widget_d069405b-3f15-4c32-80d6-3115dbb75185" class="hs_cos_wrapper hs_cos_wrapper_widget hs_cos_wrapper_type_module" style="" data-hs-cos-general-type="widget" data-hs-cos-type="module">




    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    
        <div class="banner-item-inner is--dynamic" style="background-color: #F78400;" data-banner-id="65">
            <div class="banner-item-title">
                <h3>¿Cómo estableces el tiempo libre remunerado?</h3>
            </div>
            <div class="banner-item-content">
                <p>Una política de PTO ilimitado permite a tus colaboradores usar sus días libres con gran flexibilidad, reduce el burnout y mejora la felicidad de tu equipo.</p>
                <div>
                    <!--HubSpot Call-to-Action Code --><span class="hs-cta-wrapper" id="hs-cta-wrapper-597ed22d-b653-4ec4-b240-70b4816a1003"><span class="hs-cta-node hs-cta-597ed22d-b653-4ec4-b240-70b4816a1003" id="hs-cta-597ed22d-b653-4ec4-b240-70b4816a1003"><!--[if lte IE 8]><div id="hs-cta-ie-element"></div><![endif]--><a href="https://cta-redirect.hubspot.com/cta/redirect/19498232/597ed22d-b653-4ec4-b240-70b4816a1003" target="_blank" rel="noopener"><img class="hs-cta-img" id="hs-cta-img-597ed22d-b653-4ec4-b240-70b4816a1003" style="border-width:0px;" src="https://no-cache.hubspot.com/cta/default/19498232/597ed22d-b653-4ec4-b240-70b4816a1003.png" alt="Descarga la plantilla"></a></span><script charset="utf-8" src="../../hs/cta/cta/current.js"></script><script type="text/javascript"> hbspt.cta._relativeUrls=true;hbspt.cta.load(19498232, '597ed22d-b653-4ec4-b240-70b4816a1003', {"useNewLoader":"true","region":"na1"}); </script></span><!-- end HubSpot Call-to-Action Code -->
                </div>
            </div>
            <div class="ft-img">
                <img src="../../hubfs/pto-auto-alert-1.svg" alt="" loading="lazy">
            </div>
        </div>
    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    
</div>
<h2><strong>Días de vacaciones por año en Argentina</strong></h2>
<p>Según la <a href="http://servicios.infoleg.gob.ar/infolegInternet/anexos/25000-29999/25552/norma.htm#:~:text=%E2%80%94%20Habr%C3%A1%20contrato%20de%20trabajo%2C%20cualquiera,el%20pago%20de%20una%20remuneraci%C3%B3n.">Ley 20.744 de Contrato de Trabajo</a> en Argentina, <strong>los trabajadores tienen derecho a un período anual de vacaciones pagas de un mínimo de 14 días, al cumplimiento del año de servicios</strong>. En este caso, se debe considerar la antigüedad del trabajador en la empresa para la determinación de los días de vacaciones por año que le corresponden. Por ejemplo:</p>
<ul>
<li><strong><strong>Menos de 5 años</strong>: 14 días.</strong></li>
</ul>
<ul>
<li><strong>Más de 5 y menos de 10 años</strong>: 21 días.</li>
</ul>
<ul>
<li><strong>Más de 10 y menos de 20 años</strong>: 28 días.</li>
<li><strong>Más de 20 años</strong>: 35 días.</li>
</ul>
<div id="hs_cos_wrapper_widget_9869a2a8-fa02-4944-9bbd-24ea771c2e09" class="hs_cos_wrapper hs_cos_wrapper_widget hs_cos_wrapper_type_module" style="" data-hs-cos-general-type="widget" data-hs-cos-type="module">




    



<div class="feature">
  
  Descubre por qué Argentina es uno de los destinos elegidos para la contratación global. Conoce los detalles sobre costos competitivos, calidad y más <a href="razones-para-contratar-en-argentina.html" rel="noopener">en este blog.</a>
</div>

</div>
<h2><strong>Días de vacaciones por año en Bolivia</strong></h2>
<p>La <a href="https://www.oas.org/dil/Migrants/Bolivia/Ley%20general%20del%20trabajo%20del%208%20de%20diciembre%20de%201942.pdf">Ley General del Trabajo</a> en Bolivia es la que regula la relación laboral entre empleadores y trabajadores. Allí se especifica que <strong>el período de descanso anual es de 15 días hábiles</strong> con al menos un año de antigüedad. Durante el tiempo que duren las vacaciones, los trabajadores tienen derecho a percibir la totalidad del salario.</p>
<p>Respecto a los períodos de vacaciones que establece la ley, son los siguientes:</p>
<ul>
<li><strong>1 a 5 años de trabajo</strong>: 15 días hábiles.</li>
<li><strong>5 a 10 años de trabajo</strong>: 20 días hábiles.</li>
<li><strong>Más de 10 años de trabajo</strong>: 30 días hábiles.</li>
</ul>
<h2><strong>Días de vacaciones por año en Brasil</strong></h2>
<p>Entre los países de América Latina que más días de vacaciones por año otorgan por ley, se encuentra Brasil. La Consolidación de las Leyes Laborales establece que <strong>los trabajadores tienen 30 días anuales de vacaciones</strong>.</p>
<p>Eso sí, para hacer uso de este derecho, se debe esperar que el contrato de trabajo cumpla los 12 meses de vigencia. Asimismo, se puede gozar de las vacaciones en un solo período o fraccionarlas en tres momentos distintos del año. Una de las instancias debe ser de un mínimo de 14 días, mientras que las otras dos no pueden ser inferiores a 5 días calendario.</p>
<p>A diferencia de otros casos, los períodos de vacaciones difieren según el absentismo:</p>
<ul>
<li><strong><strong>Menos de 5 días de ausencia en el año</strong>: 30 días.</strong></li>
</ul>
<ul>
<li><strong>Entre 6 a 14 días de ausencia</strong>: 24 días.</li>
</ul>
<ul>
<li><strong>Entre 15 a 23 días</strong>: 18 días.</li>
<li><strong>Entre 24 a 32 días</strong>: 12 días.</li>
</ul>
<h2><strong>Días de vacaciones por año en Chile</strong></h2>
<p>En Chile, el período vacacional para los trabajadores se denomina “feriado anual”. Según el Código del Trabajo, <strong>el talento con más de un año de servicio en la misma empresa tiene derecho a un feriado anual de 15 días hábiles</strong>, con remuneración íntegra. Con una excepción para determinadas regiones. Para los trabajadores de la región de Magallanes, Aysén y provincia de Palena, corresponde feriado anual de 20 días hábiles.</p>
<p>Por otro lado, los trabajadores que tienen más de 10 años de antigüedad para uno o más empleadores pueden acceder a <strong>un día adicional de feriado anual por cada 3 nuevos años trabajados</strong>. ¿Cómo funciona esto en la práctica? Veamos:</p>
<ul>
<li><strong><strong>13 años de trabajo</strong>: </strong>15 días hábiles de vacaciones + 1 día adicional.</li>
<li><strong>16 años de trabajo</strong>: 15 días hábiles de vacaciones + 2 días adicionales.</li>
<li><strong>19 años de trabajo</strong>: 15 días hábiles de vacaciones + 3 días adicionales.</li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<div id="hs_cos_wrapper_widget_f64cabc0-94c1-4703-8a10-e0413c59abf6" class="hs_cos_wrapper hs_cos_wrapper_widget hs_cos_wrapper_type_module" style="" data-hs-cos-general-type="widget" data-hs-cos-type="module">




    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    
        <div class="banner-item-inner is--dynamic" style="background-color: #011423;" data-banner-id="87">
            <div class="banner-item-title">
                <h3>Guía de contratación internacional desde Chile: Paso a paso</h3>
            </div>
            <div class="banner-item-content">
                <p>Aprende todo sobre contratación de empleados freelancers globales y remotos desde Chile en esta guía co-creada con Endeavor Chile, Lexgo y Gi Group Holding.</p>
                <div>
                    <!--HubSpot Call-to-Action Code --><span class="hs-cta-wrapper" id="hs-cta-wrapper-b4e4d858-3bf7-465a-8e3b-ee021788fac6"><span class="hs-cta-node hs-cta-b4e4d858-3bf7-465a-8e3b-ee021788fac6" id="hs-cta-b4e4d858-3bf7-465a-8e3b-ee021788fac6"><!--[if lte IE 8]><div id="hs-cta-ie-element"></div><![endif]--><a href="https://cta-redirect.hubspot.com/cta/redirect/19498232/b4e4d858-3bf7-465a-8e3b-ee021788fac6" target="_blank" rel="noopener"><img class="hs-cta-img" id="hs-cta-img-b4e4d858-3bf7-465a-8e3b-ee021788fac6" style="border-width:0px;" src="https://no-cache.hubspot.com/cta/default/19498232/b4e4d858-3bf7-465a-8e3b-ee021788fac6.png" alt="Descargar la guía"></a></span><script charset="utf-8" src="../../hs/cta/cta/current.js"></script><script type="text/javascript"> hbspt.cta._relativeUrls=true;hbspt.cta.load(19498232, 'b4e4d858-3bf7-465a-8e3b-ee021788fac6', {"useNewLoader":"true","region":"na1"}); </script></span><!-- end HubSpot Call-to-Action Code -->
                </div>
            </div>
            <div class="ft-img">
                <img src="../../hubfs/Chile-1.png" alt="" loading="lazy">
            </div>
        </div>
    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    
</div>
<h2><strong>Días de vacaciones por año en Colombia</strong></h2>
<p>Según el Código Sustantivo del Trabajo en <a href="como-contratar-talento-en-colombia.html">Colombia</a>, los trabajadores tienen derecho a <strong>15 días hábiles consecutivos de vacaciones anuales remuneradas</strong>. Para que los empleados puedan solicitar este período de descanso, es necesario acumular una antigüedad de un año en la misma empresa.</p>
<p><img src="../../hs-fs/hubfs/Group%2031313%EF%B9%96width=220&amp;height=141&amp;name=Group%2031313.png" width="220" height="141" loading="lazy" alt="Icon colombia" style="height: auto; max-width: 100%; width: 220px; margin: 0px 20px 0px 2px; float: right;" srcset="../../hs-fs/hubfs/Group%2031313%EF%B9%96width=110&amp;height=71&amp;name=Group%2031313.png 110w, ../../hs-fs/hubfs/Group%2031313%EF%B9%96width=220&amp;height=141&amp;name=Group%2031313.png 220w, ../../hs-fs/hubfs/Group%2031313%EF%B9%96width=330&amp;height=212&amp;name=Group%2031313.png 330w, ../../hs-fs/hubfs/Group%2031313%EF%B9%96width=440&amp;height=282&amp;name=Group%2031313.png 440w, ../../hs-fs/hubfs/Group%2031313%EF%B9%96width=550&amp;height=353&amp;name=Group%2031313.png 550w, ../../hs-fs/hubfs/Group%2031313%EF%B9%96width=660&amp;height=423&amp;name=Group%2031313.png 660w" sizes="(max-width: 220px) 100vw, 220px"></p>
<p>En el caso de los profesionales y ayudantes que trabajan en establecimientos privados dedicados a la lucha contra la tuberculosis, y los ocupados en la aplicación de rayos X, tienen derecho a gozar de <strong>15 días de vacaciones remuneradas por cada 6 meses de servicios prestados</strong>.</p>
<p>Cabe aclarar que no existe la posibilidad de aumentar las vacaciones de forma progresiva. Pero, al contrario de lo que se establece en otras leyes laborales de LATAM, <strong>el período de descanso que no se tome se puede compensar con dinero</strong>. Además, los trabajadores pueden optar por acumular vacaciones.</p>
<p>A continuación, algunas particularidades al respecto:</p>
<ul>
<li>Lo máximo que se puede compensar económicamente es la mitad de las vacaciones.&nbsp;</li>
<li>Cada año se debe tomar un mínimo de 6 días hábiles continuos de descanso.&nbsp;</li>
<li>Los restantes días se pueden acumular para el próximo período vacacional, hasta por dos años.</li>
<li>Para los trabajadores de dirección, técnicos especializados y extranjeros que presten sus servicios en lugares distintos a los de la residencia de sus familiares, la acumulación puede ser hasta por 4 años.</li>
</ul>
<h2><strong>Días de vacaciones por año en Costa Rica</strong></h2>
<p>Para terminar con la revisión de días de vacaciones en <a href="las-mejores-ciudades-para-trabajar-en-latam.html">Latinoamérica</a>, es el turno de Costa Rica. En este país, los trabajadores tienen derecho al goce de <strong>dos semanas de vacaciones totalmente pagas</strong>, por cada 50 semanas de trabajo continuo para un mismo empleador. Asimismo, de acuerdo con el artículo 155 del Código de Trabajo, el empleador indicará la época correspondiente para que el empleado tome sus vacaciones.</p>
<div id="hs_cos_wrapper_widget_b95a9bbd-1782-4255-a57f-3ba0d5d4655a" class="hs_cos_wrapper hs_cos_wrapper_widget hs_cos_wrapper_type_module" style="" data-hs-cos-general-type="widget" data-hs-cos-type="module">




    



<div class="feature">
  
  Conoce los diferentes modelos de contratación internacional para acelerar el crecimiento en tu empresa de Costa Rica: freelancers, subsidiaria, EOR y PEO <a href="como-crecer-empresa-en-costa-rica.html" rel="noopener">en este blog.</a>
</div>

</div>
<h2><strong>Días de vacaciones por año en Ecuador&nbsp;</strong></h2>
<p>El Código del Trabajo de Ecuador establece que los colaboradores tienen <strong>derecho a 15 días de vacaciones pagas por año</strong>, siempre que hayan trabajado por un período interrumpido de un año para la misma organización.</p>
<p>También, existe la posibilidad de acceder a un período de descanso adicional. Para ello, es necesario acumular una antigüedad de 5 años en la misma compañía. En caso de cumplir con este requisito, corresponde <strong>un día de descanso extra por cada año excedente</strong>. Sobre este punto, la ley establece que los días adicionales por antigüedad no pueden ser superiores a 15. Además, este período de vacaciones excedente puede compensarse en dinero, en lugar de tomar los días de descanso.</p>
<p>Entonces:</p>
<ul>
<li><strong><strong>Entre 1 a 5 años de trabajo</strong>: </strong>15 días de vacaciones.</li>
</ul>
<ul>
<li><strong>Más de 5 años de trabajo</strong>: 15 días de vacaciones + 1 día adicional por año excedente.</li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<p>Al igual que sucede en Colombia, pueden acumularse las vacaciones en Ecuador. Concretamente, hasta 3 años, y disfrutarlas durante el cuarto año de antigüedad. De no tomar las vacaciones acumuladas, se pierden las correspondientes al primer año.</p>
<h2><strong>Días de vacaciones por año en El Salvador</strong></h2>
<p>En el caso de El Salvador, el Código de Trabajo establece que las personas trabajadoras tienen derecho a un período de descanso remunerado una vez que se cumpla un año continuo de labor para la misma empresa. El mismo corresponde a <strong>15 días de vacaciones al año</strong>.</p>
<p>Aquellos días que sean de asueto o de descanso semanal, que quedaran comprendidos dentro de ese período, no pueden prolongar su duración. A su vez, las vacaciones no pueden iniciarse en esos días.</p>
<h2><strong>Días de vacaciones por año en Guatemala</strong></h2>
<p>Los días de vacaciones por año en Guatemala corresponden a <strong>15 días hábiles</strong>. Todos los trabajadores, que hayan prestado servicios de forma continua al mismo empleador durante un año, cuentan con este derecho.</p>
<div id="hs_cos_wrapper_widget_e54a1109-b342-4d32-98ec-139e1f7488ab" class="hs_cos_wrapper hs_cos_wrapper_widget hs_cos_wrapper_type_module" style="" data-hs-cos-general-type="widget" data-hs-cos-type="module">




    



<div class="feature">
  
  Desbloquea el potencial de expansión en Guatemala, un país con crecimiento económico sostenido. <a href="consejos-expansion-guatemala.html" rel="noopener">Descubre aquí cómo superar desafíos en la gestión global.</a>
</div>

</div>
<h2><strong>Días de vacaciones por año en Honduras</strong></h2>
<p>Por ley, los trabajadores hondureños tienen derecho a 10 días de vacaciones pagas, tras el primer año de empleo. A partir del segundo año inclusive, la duración se extiende con más días. Veamos algunos ejemplos:</p>
<ul>
<li><strong><strong>1 año de trabajo</strong>: 10 días.</strong></li>
</ul>
<ul>
<li><strong>2 años de trabajo</strong>: 12 días.</li>
</ul>
<ul>
<li><strong>3 años de trabajo</strong>: 15 días.</li>
</ul>
<ul>
<li><strong>A partir de 4 años</strong>: 20 días.</li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<p>En todos los casos, los días son consecutivos.</p>
<h2><strong>Días de vacaciones por año en México</strong></h2>
<p>Con la reforma de la Ley Federal del Trabajo (LFT) de México, a fines del 2022, los trabajadores mexicanos tienen derecho a gozar de <strong>12 días de vacaciones continuos en el primer año de servicio</strong>. Asimismo, el período vacacional aumenta por cada cinco de servicio, a partir del sexto año de trabajo. Por ejemplo:</p>
<ul>
<li><strong><strong>1 año de trabajo</strong>: 12 días.</strong></li>
<li><strong>2 años de trabajo</strong>: 14 días.</li>
<li><strong>3 años de trabajo</strong>: 16 días.</li>
<li><strong>4 años de trabajo</strong>: 18 días.</li>
<li><strong>5 años de trabajo</strong>: 20 días.</li>
<li><strong>De 6 a 10 años de trabajo</strong>: 22 días.</li>
<li><strong>De 11 a 15 años de trabajo</strong>: 24 días.</li>
<li><strong>De 16 a 20 años de trabajo</strong>: 26 días.</li>
<li><strong>De 21 a 25 años de trabajo</strong>: 28 días.</li>
<li><strong>De 26 a 30 años de trabajo</strong>: 30 días.</li>
</ul>
<div id="hs_cos_wrapper_widget_7fe89d12-0af1-41f7-9e75-e577e9a75429" class="hs_cos_wrapper hs_cos_wrapper_widget hs_cos_wrapper_type_module" style="" data-hs-cos-general-type="widget" data-hs-cos-type="module">




    



<div class="feature">
  
  Si contratas personal de manera remota en México, <a href="pago-de-nomina-en-mexico.html" rel="noopener">en este artículo</a> encontrarás todo lo que necesitas saber sobre el pago de nómina en este país.
</div>

</div>
<h2><strong>Días de vacaciones por año en Panamá</strong></h2>
<p>El Código de Trabajo de Panamá establece que los trabajadores tienen derecho a gozar de un período de vacaciones remuneradas de forma anual. El mismo corresponde a <strong>30 días</strong> por cada 11 meses de trabajo continuo. Esto significa que es 1 día por cada 11 que se prestaron servicios al empleador.</p>
<p>Respecto a las acumulaciones de vacaciones, los trabajadores panameños pueden hacerlo por 2 períodos con acuerdo previo con el empleador. Asimismo, es posible fraccionar las vacaciones en dos partes iguales como máximo (o sea, 15 días cada uno).</p>
<div id="hs_cos_wrapper_widget_2639bf13-9dd6-412d-9b75-0f0272c538d2" class="hs_cos_wrapper hs_cos_wrapper_widget hs_cos_wrapper_type_module" style="" data-hs-cos-general-type="widget" data-hs-cos-type="module">




    



<div class="feature">
  
  Con las tendencias del futuro del trabajo en Panamá podrás alcanzar los mejores resultados: digitalización, adaptabilidad y mucho más. <a href="tendencias-futuro-trabajo-panama.html" rel="noopener">Lee más en este blog.</a>
</div>

</div>
<h2><strong>Días de vacaciones por año en Paraguay</strong></h2>
<p>Tras cumplir el primer año de tiempo de servicios prestados a una empresa en Paraguay, el trabajador tiene derecho a <strong>12 días de vacaciones remuneradas</strong>. Estos días son hábiles y de corrido. Según lo establecido en el Código del Trabajo del país, este período vacacional debe comenzar un día lunes.&nbsp;</p>
<p>En Paraguay, los días de vacaciones por año no son acumulables. Es decir, prescriben. Sin embargo, la ley establece una excepción para acumular el período vacacional por 2 años. Esto queda a criterio de cada colaborador y las posibilidades de cada empresa.</p>
<p>Con respecto a la cantidad de días de vacaciones por año, depende de la antigüedad.&nbsp; Actualmente existen 3 escalas:</p>
<ul>
<li><strong>Hasta 5 años de antigüedad: </strong>12 días.</li>
<li><strong>Entre 5 y 10 años: </strong>18 días.</li>
<li><strong>Más de 10 años: </strong>30 días.&nbsp;</li>
</ul>
<h2><strong>Días de vacaciones por año en Perú</strong></h2>
<p>En el Decreto Legislativo 713 de Perú, se determina la cantidad de días que corresponde a los trabajadores. Entonces, el personal que cumpla su primer año de trabajo con un mismo empleador, tiene derecho a <strong>30 días calendario de descanso físico remunerado</strong> por cada año completo de servicios prestados.</p>
<p>Esta es una de las características que distingue a Perú de los países que mencionamos antes, ya que el período de vacaciones no corresponde solo a días hábiles o días laborables, como en el resto de la región.</p>
<p>Por otro lado, hay algunos aspectos a tener en cuenta:</p>
<ul>
<li>Este derecho es válido para los trabajadores que cumplan con<strong> una jornada ordinaria mínima de 4 horas diarias.</strong></li>
<li>Los días de descanso vacacional se contabilizan de la misma forma si coinciden con un día feriado.</li>
<li>Se puede convenir la acumulación de hasta 2 períodos de vacaciones anuales consecutivos. Pero, después de un año de trabajo continuo, se debe tomar un descanso de 7 días naturales.</li>
<li>Se puede reducir el descanso vacacional de 30 a 15 días. Esto con la respectiva compensación económica por los días no gozados como tal.&nbsp;</li>
</ul>
<h2><strong>Días de vacaciones por año en Puerto Rico</strong></h2>
<p>Las leyes en Puerto Rico establecen que los empleados deben recibir <strong>al menos 6 días de vacaciones anuales.</strong> Para ser elegible para la acumulación de vacaciones, el empleado debe completar un mínimo de 130 horas mensuales.</p>
<ul>
<li><strong>1 año de trabajo</strong>: ½ día de vacaciones por mes, para un total de 6 días de vacaciones al año.</li>
<li><strong>Entre 2 a 5 años de trabajo</strong>: ¾ de día de vacaciones por mes, para 9 días al año.</li>
<li><strong>Entre 6 a 15 años de trabajo</strong>: 1 día de vacaciones por mes, para 12 días al año.</li>
<li><strong>Más de 15 años de trabajo</strong>: 1 ¼ de día de vacaciones por mes, para 15 días al año.</li>
</ul>
<div id="hs_cos_wrapper_widget_8eea4e5b-300d-4b06-8fc7-10ee59ce77db" class="hs_cos_wrapper hs_cos_wrapper_widget hs_cos_wrapper_type_module" style="" data-hs-cos-general-type="widget" data-hs-cos-type="module">




    



<div class="feature">
  
  ¿Quieres contratar empleados globales desde Puerto Rico y no sabes cómo hacerlo? <a href="contratar-empleados-globales-desde-puerto-rico.html" rel="noopener">Sigue estos 3 pasos</a> y conoce los países más elegidos por los empleadores.
</div>

</div>
<h2><strong>Días de vacaciones por año en Uruguay</strong></h2>
<p>En Uruguay, los días de vacaciones por año están reglamentados por la Ley N° 12.590. En esta norma, se establece que <strong>todos los trabajadores tienen derecho a una licencia anual remunerada de 20 días ininterrumpidos</strong>.Los días que se computan son los sábados, no así los domingos o feriados.</p>
<p>Aunque la ley contempla que los trabajadores pueden llegar a acuerdos con sus empleadores para autorizar otras modalidades, por ejemplo:</p>
<ul>
<li>Dividir la licencia en dos períodos continuos.</li>
<li>Computar los feriados.</li>
<li>Sumar a las vacaciones ciertos descansos compensatorios.</li>
</ul>
<p>Por otra parte, al cumplir 5 años en la misma empresa, los colaboradores tienen derecho a un día complementario de vacaciones por cada 4 años de antigüedad. Entonces:</p>
<h2><strong>Días de vacaciones por año en República Dominicana</strong></h2>
<p>Respecto al caso dominicano, <strong>corresponden 14 días de salario ordinario tras un año de trabajo continuo</strong>, según el artículo 177 del Código de Trabajo de República Dominicana. Esto es hasta los 5 años de prestación ininterrumpida de servicios. Cuando el trabajador supera esa cantidad de años, el período aumenta a 18 días.</p>
<div id="hs_cos_wrapper_widget_c7019357-8e58-47f4-94da-82325cfddfb5" class="hs_cos_wrapper hs_cos_wrapper_widget hs_cos_wrapper_type_module" style="" data-hs-cos-general-type="widget" data-hs-cos-type="module">




    



<div class="feature">
  
  <a href="tendencias-trabajo-en-republica-dominicana.html" rel="noopener">Aquí te compartimos las tendencias del futuro del trabajo para empresas de República Dominicana.</a> Aprovecha los beneficios de la contratación global.
</div>

</div>
<h2><strong>Días de vacaciones por año en Venezuela</strong></h2>
<p>En la República Bolivariana de Venezuela, el primer año de trabajo ininterrumpido para un empleador da derecho a <strong>15 días hábiles de vacaciones</strong>. En lo sucesivo a ese lapso de tiempo, se agrega un día por año. El límite de los días agregados por año trabajado son 15 en total.</p>
<p>Ahora bien, hay algunos aspectos a considerar en el cálculo. Por ejemplo, si un trabajador tuviera 7 o más días de inasistencia injustificada y hubiesen sido remunerados, pueden descontarse del período de vacaciones.</p>
<p>&nbsp;</p>
<div id="hs_cos_wrapper_widget_d5a4bbeb-cd79-48fc-938c-8029ffbe686f" class="hs_cos_wrapper hs_cos_wrapper_widget hs_cos_wrapper_type_module" style="" data-hs-cos-general-type="widget" data-hs-cos-type="module">




    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    
        <div class="banner-item-inner is--dynamic" style="background-color: #2FD395;" data-banner-id="72">
            <div class="banner-item-title">
                <h3>¿Estás confundido con la gestión de payroll global?</h3>
            </div>
            <div class="banner-item-content">
                <p>Manténte al día en temas de compliance y paga a toda tu fuerza laboral global directamente desde la plataforma de Deel.</p>
                <div>
                    <!--HubSpot Call-to-Action Code --><span class="hs-cta-wrapper" id="hs-cta-wrapper-689efe88-e3fb-4a9a-a9e1-371075d88ff2"><span class="hs-cta-node hs-cta-689efe88-e3fb-4a9a-a9e1-371075d88ff2" id="hs-cta-689efe88-e3fb-4a9a-a9e1-371075d88ff2"><!--[if lte IE 8]><div id="hs-cta-ie-element"></div><![endif]--><a href="https://cta-redirect.hubspot.com/cta/redirect/19498232/689efe88-e3fb-4a9a-a9e1-371075d88ff2" target="_blank" rel="noopener"><img class="hs-cta-img" id="hs-cta-img-689efe88-e3fb-4a9a-a9e1-371075d88ff2" style="border-width:0px;" src="https://no-cache.hubspot.com/cta/default/19498232/689efe88-e3fb-4a9a-a9e1-371075d88ff2.png" alt="Habla con un product specialist"></a></span><script charset="utf-8" src="../../hs/cta/cta/current.js"></script><script type="text/javascript"> hbspt.cta._relativeUrls=true;hbspt.cta.load(19498232, '689efe88-e3fb-4a9a-a9e1-371075d88ff2', {"useNewLoader":"true","region":"na1"}); </script></span><!-- end HubSpot Call-to-Action Code -->
                </div>
            </div>
            <div class="ft-img">
                <img src="../../hubfs/Deel%20Advance-1.png" alt="" loading="lazy">
            </div>
        </div>
    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    
</div>
<h2><strong>Resumen de los días de vacaciones por ley en Latinoamérica</strong></h2>
<table style="width: 45.7729%;">
<tbody>
<tr>
<td style="vertical-align: middle; width: 55.2756%; background-color: #5938b7; border-color: #FFFFFF;">
<p style="text-align: center;"><span style="color: #ffcf25;"><strong>País</strong></span></p>
</td>
<td style="text-align: center; width: 44.7244%; background-color: #ede5ff; border-color: #FFFFFF;">
<p><strong>Días de vacaciones</strong></p>
</td>
</tr>
<tr style="text-align: center;">
<td style="width: 55.2756%; background-color: #5938b7; border-color: #FFFFFF;">
<p><span style="color: #ffffff;">Argentina</span></p>
</td>
<td style="width: 44.7244%; background-color: #fffbf4; border-color: #FFFFFF;">
<p>14</p>
</td>
</tr>
<tr style="text-align: center;">
<td style="width: 55.2756%; background-color: #5938b7; border-color: #FFFFFF;">
<p><span style="color: #ffffff;">Bolivia</span></p>
</td>
<td style="width: 44.7244%; background-color: #fffbf4; border-color: #FFFFFF;">
<p>15</p>
</td>
</tr>
<tr style="text-align: center;">
<td style="width: 55.2756%; background-color: #5938b7; border-color: #FFFFFF;">
<p><span style="color: #ffffff;">Brasil</span></p>
</td>
<td style="width: 44.7244%; background-color: #fffbf4; border-color: #FFFFFF;">
<p>30</p>
</td>
</tr>
<tr style="text-align: center;">
<td style="width: 55.2756%; background-color: #5938b7; border-color: #FFFFFF;">
<p><span style="color: #ffffff;">Chile</span></p>
</td>
<td style="width: 44.7244%; background-color: #fffbf4; border-color: #FFFFFF;">
<p>15</p>
</td>
</tr>
<tr style="text-align: center;">
<td style="width: 55.2756%; background-color: #5938b7; border-color: #FFFFFF;">
<p><span style="color: #ffffff;">Colombia</span></p>
</td>
<td style="width: 44.7244%; background-color: #fffbf4; border-color: #FFFFFF;">
<p>15</p>
</td>
</tr>
<tr style="text-align: center;">
<td style="padding: 4px; width: 55.2756%; background-color: #5938b7; border-color: #FFFFFF;">
<p><span style="color: #ffffff;">Costa Rica</span></p>
</td>
<td style="padding: 4px; width: 44.7244%; background-color: #fffbf4; border-color: #FFFFFF;">
<p>12</p>
</td>
</tr>
<tr style="text-align: center;">
<td style="width: 55.2756%; background-color: #5938b7; border-color: #FFFFFF;">
<p><span style="color: #ffffff;">Ecuador</span></p>
</td>
<td style="width: 44.7244%; background-color: #fffbf4; border-color: #FFFFFF;">
<p>15</p>
</td>
</tr>
<tr style="text-align: center;">
<td style="width: 55.2756%; background-color: #5938b7; border-color: #FFFFFF;">
<p><span style="color: #ffffff;">El Salvador</span></p>
</td>
<td style="width: 44.7244%; background-color: #fffbf4; border-color: #FFFFFF;">
<p>15</p>
</td>
</tr>
<tr style="text-align: center;">
<td style="width: 55.2756%; background-color: #5938b7; border-color: #FFFFFF;">
<p><span style="color: #ffffff;">Guatemala</span></p>
</td>
<td style="width: 44.7244%; background-color: #fffbf4; border-color: #FFFFFF;">
<p>15</p>
</td>
</tr>
<tr style="text-align: center;">
<td style="width: 55.2756%; background-color: #5938b7; border-color: #FFFFFF;">
<p><span style="color: #ffffff;">Honduras</span></p>
</td>
<td style="width: 44.7244%; background-color: #fffbf4; border-color: #FFFFFF;">
<p>10</p>
</td>
</tr>
<tr style="text-align: center;">
<td style="width: 55.2756%; background-color: #5938b7; border-color: #FFFFFF;">
<p><span style="color: #ffffff;">México</span></p>
</td>
<td style="width: 44.7244%; background-color: #fffbf4; border-color: #FFFFFF;">
<p>12</p>
</td>
</tr>
<tr style="text-align: center;">
<td style="width: 55.2756%; background-color: #5938b7; border-color: #FFFFFF;">
<p><span style="color: #ffffff;">Panamá</span></p>
</td>
<td style="width: 44.7244%; background-color: #fffbf4; border-color: #FFFFFF;">
<p>30</p>
</td>
</tr>
<tr style="text-align: center;">
<td style="width: 55.2756%; background-color: #5938b7; border-color: #FFFFFF;">
<p><span style="color: #ffffff;">Paraguay</span></p>
</td>
<td style="width: 44.7244%; background-color: #fffbf4; border-color: #FFFFFF;">
<p>12</p>
</td>
</tr>
<tr style="text-align: center;">
<td style="width: 55.2756%; background-color: #5938b7; border-color: #FFFFFF;">
<p><span style="color: #ffffff;">Perú</span></p>
</td>
<td style="width: 44.7244%; background-color: #fffbf4; border-color: #FFFFFF;">
<p>30</p>
</td>
</tr>
<tr style="text-align: center;">
<td style="width: 55.2756%; background-color: #5938b7; border-color: #FFFFFF;">
<p><span style="color: #ffffff;">Puerto Rico</span></p>
</td>
<td style="width: 44.7244%; background-color: #fffbf4; border-color: #FFFFFF;">
<p>6</p>
</td>
</tr>
<tr>
<td style="padding: 4px; text-align: center; width: 55.2756%; background-color: #5938b7; border-color: #FFFFFF;">
<p><span style="color: #ffffff;">República Dominicana</span></p>
</td>
<td style="padding: 4px; text-align: center; width: 44.7244%; background-color: #fffbf4; border-color: #FFFFFF;">
<p>14</p>
</td>
</tr>
<tr style="text-align: center;">
<td style="width: 55.2756%; background-color: #5938b7; border-color: #FFFFFF;">
<p><span style="color: #ffffff;">Uruguay</span></p>
</td>
<td style="width: 44.7244%; background-color: #fffbf4; border-color: #FFFFFF;">
<p>20</p>
</td>
</tr>
<tr style="text-align: center;">
<td style="width: 55.2756%; background-color: #5938b7; border-color: #FFFFFF;">
<p><span style="color: #ffffff;">Venezuela</span></p>
</td>
<td style="width: 44.7244%; background-color: #fffbf4; border-color: #FFFFFF;">
<p>15</p>
</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<h2><strong>Cumple con las normas de cada país con Deel</strong></h2>
<p>Como te explicamos al comienzo, la cantidad de días de vacaciones por país que compartimos en este listado corresponde a quienes desempeñan sus funciones como empleados. Esto significa que <span style="font-weight: bold;">la mayoría de las leyes no establecen condiciones específicas para trabajadores independientes.</span> En tal caso, eso depende de los acuerdos de cada relación laboral freelance y lo que hayan acordado las partes.&nbsp;</p>
<p>Con Deel, puedes estar tranquilo al momento de <a href="../hire-contractors/index.html">contratar freelancers</a> sabiendo que gestionamos el cumplimiento normativo en más de 150 países. Contáctanos hoy mismo para aprender cómo podemos ayudarte a manejar a tus trabajadores independientes de forma segura y legal. <a href="../request-a-demo/index.html">¡Empezar es sencillo, descubre más aquí!</a></p>
<p>Por otro lado, si tienes interés en contratar empleados en diferentes países (ya sea <a href="../recursos/contratar-talento-tech-en-latam.html">talento tech</a> o de cualquier sector), los servicios de EOR de Deel son la respuesta perfecta para ti. Ahora puedes contratar empleados en todo el mundo con el Employer of Record n°1. ¿En qué consiste esta solución? <span style="font-weight: bold;">Contrataremos e incorporaremos empleados rápidamente por ti, con soluciones de nóminas, impuestos y cumplimiento legal integradas en la misma plataforma todo en uno.</span></p>
<p><span style="font-weight: bold;"><img src="../../hs-fs/hubfs/Resources%20Spanish/ES%20Blog/ES%20Infographics/ES%20Engage%20Employees%20&amp;%20Contractors%20with%20Deel%EF%B9%96width=1923&amp;height=2049&amp;name=ES%20Engage%20Employees%20&amp;%20Contractors%20with%20Deel.jpg" width="1923" height="2049" loading="lazy" alt="Qué significa contratar empleados o contratistas/freelancers con Deel" style="height: auto; max-width: 100%; width: 1923px; margin-left: auto; margin-right: auto; display: block;" srcset="../../hs-fs/hubfs/Resources%20Spanish/ES%20Blog/ES%20Infographics/ES%20Engage%20Employees%20&amp;%20Contractors%20with%20Deel%EF%B9%96width=962&amp;height=1025&amp;name=ES%20Engage%20Employees%20&amp;%20Contractors%20with%20Deel.jpg 962w, ../../hs-fs/hubfs/Resources%20Spanish/ES%20Blog/ES%20Infographics/ES%20Engage%20Employees%20&amp;%20Contractors%20with%20Deel%EF%B9%96width=1923&amp;height=2049&amp;name=ES%20Engage%20Employees%20&amp;%20Contractors%20with%20Deel.jpg 1923w, ../../hs-fs/hubfs/Resources%20Spanish/ES%20Blog/ES%20Infographics/ES%20Engage%20Employees%20&amp;%20Contractors%20with%20Deel%EF%B9%96width=2885&amp;height=3074&amp;name=ES%20Engage%20Employees%20&amp;%20Contractors%20with%20Deel.jpg 2885w, ../../hs-fs/hubfs/Resources%20Spanish/ES%20Blog/ES%20Infographics/ES%20Engage%20Employees%20&amp;%20Contractors%20with%20Deel%EF%B9%96width=3846&amp;height=4098&amp;name=ES%20Engage%20Employees%20&amp;%20Contractors%20with%20Deel.jpg 3846w, ../../hs-fs/hubfs/Resources%20Spanish/ES%20Blog/ES%20Infographics/ES%20Engage%20Employees%20&amp;%20Contractors%20with%20Deel%EF%B9%96width=4808&amp;height=5123&amp;name=ES%20Engage%20Employees%20&amp;%20Contractors%20with%20Deel.jpg 4808w, ../../hs-fs/hubfs/Resources%20Spanish/ES%20Blog/ES%20Infographics/ES%20Engage%20Employees%20&amp;%20Contractors%20with%20Deel%EF%B9%96width=5769&amp;height=6147&amp;name=ES%20Engage%20Employees%20&amp;%20Contractors%20with%20Deel.jpg 5769w" sizes="(max-width: 1923px) 100vw, 1923px"></span></p>
<p>Sí, nos ocupamos de lo complejo para que puedas enfocarte en crecer.<span style="font-weight: bold;"> </span><a href="../hire-employees/index.html" style="font-weight: bold;">¡Descubre más sobre Deel EOR aquí!</a><span style="font-size: 11px; color: #000000; background-color: #00ff00;"> </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<div id="hs_cos_wrapper_widget_696920bf-85ac-4a9d-8f27-6bc5c7a56dc7" class="hs_cos_wrapper hs_cos_wrapper_widget hs_cos_wrapper_type_module" style="" data-hs-cos-general-type="widget" data-hs-cos-type="module">




    

    

    

    
        <div class="banner-item-inner is--dynamic" style="background-color: #7304E2;" data-banner-id="4">
            <div class="banner-item-title">
                <h3>¿Estás considerando tus opciones de contratación?</h3>
            </div>
            <div class="banner-item-content">
                <p>Utiliza la experiencia de Deel para tomar una decisión informada.</p>
                <div>
                    <!--HubSpot Call-to-Action Code --><span class="hs-cta-wrapper" id="hs-cta-wrapper-310ab2f3-9124-47b3-a697-183bf7531e72"><span class="hs-cta-node hs-cta-310ab2f3-9124-47b3-a697-183bf7531e72" id="hs-cta-310ab2f3-9124-47b3-a697-183bf7531e72"><!--[if lte IE 8]><div id="hs-cta-ie-element"></div><![endif]--><a href="https://cta-redirect.hubspot.com/cta/redirect/19498232/310ab2f3-9124-47b3-a697-183bf7531e72" target="_blank" rel="noopener"><img class="hs-cta-img" id="hs-cta-img-310ab2f3-9124-47b3-a697-183bf7531e72" style="border-width:0px;" src="https://no-cache.hubspot.com/cta/default/19498232/310ab2f3-9124-47b3-a697-183bf7531e72.png" alt="Aprende más"></a></span><script charset="utf-8" src="../../hs/cta/cta/current.js"></script><script type="text/javascript"> hbspt.cta._relativeUrls=true;hbspt.cta.load(19498232, '310ab2f3-9124-47b3-a697-183bf7531e72', {"useNewLoader":"true","region":"na1"}); </script></span><!-- end HubSpot Call-to-Action Code -->
                </div>
            </div>
            <div class="ft-img">
                <img src="../../hubfs/Resources%20Spanish/Es%20Resources%20spanish/Global%20hiring%20HR-1.png" alt="" loading="lazy">
            </div>
        </div>
    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    

    
</div></span></div>
          
         
        </article>
      
      </div>
      
    </div>

  </div>
	<div id="hs_cos_wrapper_module_16887597976391" class="hs_cos_wrapper hs_cos_wrapper_widget hs_cos_wrapper_type_module" style="" data-hs-cos-general-type="widget" data-hs-cos-type="module"></div>
</main>

 <div id="hs_cos_wrapper_module_16332050980263" class="hs_cos_wrapper hs_cos_wrapper_widget hs_cos_wrapper_type_module" style="" data-hs-cos-general-type="widget" data-hs-cos-type="module"><div class="dj-page-bottom-section white-text" style="background:rgba(44, 112, 240, 1.0) url()no-repeat; background-size: cover; background-position: center center;">
  <div class="content-wrapper">
    <div class="cm-container">  
      <div class="text-content">
        <h2>Deel hace muy simple el crecimiento de los equipos remotos e internacionales. <br> ¿Estás listo para empezar?</h2>
        <div class="cta-container">
          
          
          
          
          
          
          <a id="footer-counter-cta" class="btn btn-white" href="../request-a-demo/index.html">
            Solicita un demo
          </a>
          
        </div>
      </div>
       <div class="inner-counter">
      <div class="bottom-grp dis-flex top-counter">
        
        
        <div class="text-grp single-counter">
          <h3><span class="counter" data-number="150"></span><span style="padding-left:10px;">+</span></h3>
          <p>Países</p>           
           </div>
        
        <div class="text-grp single-counter">
          <h3><span class="counter" data-number="15000"></span><span style="padding-left:10px;">+</span></h3>
          <p>Clientes</p>           
           </div>
        
        <div class="text-grp single-counter">
          <h3><span class="counter" data-number="200"></span><span style="padding-left:10px;">+</span></h3>
          <p>Firmas legales</p>           
           </div>
        
        <div class="text-grp single-counter">
          <h3><span class="counter" data-number="120"></span><span style="padding-left:10px;">+</span></h3>
          <p>Monedas</p>           
           </div>
        
      </div>
        
        </div>
    </div>
  </div>
</div>

<style>#hs_cos_wrapper_module_16332050980263 .dj-page-bottom-section{
    padding-top: 118px;
padding-bottom: 94px;

  }
  #hs_cos_wrapper_module_16332050980263 .dj-page-bottom-section .cm-container{
    max-width:752px;
    margin:0 auto;
  }
  #hs_cos_wrapper_module_16332050980263 .dj-page-bottom-section .text-content{
    text-align: CENTER
;
  }
  @media(min-width:768px) and (max-width:1024px) {
    #hs_cos_wrapper_module_16332050980263 .dj-page-bottom-section{
      padding-top: 80px;
padding-bottom: 70px;

    }
  }
  @media(max-width:767px){
    #hs_cos_wrapper_module_16332050980263 .dj-page-bottom-section{
      padding-top: 60px;
padding-bottom: 60px;

    }
  }
</style></div>

  

<div id="hs_cos_wrapper_module_16898850260586" class="hs_cos_wrapper hs_cos_wrapper_widget hs_cos_wrapper_type_module" style="" data-hs-cos-general-type="widget" data-hs-cos-type="module"></div>




      

      <div class="footer-top" style="display: none;"><img src="../../hubfs/deel/Assets/footer-background-round-transparent.png" alt=""></div>
      <div id="hs_cos_wrapper_module_163049414613536" class="hs_cos_wrapper hs_cos_wrapper_widget hs_cos_wrapper_type_module" style="" data-hs-cos-general-type="widget" data-hs-cos-type="module"><div class="footer-module" style="padding: 62px 0px 40px 0px; background-color: rgba(21, 53, 122,100%); color: rgba(255, 255, 255,100%)">
    <div class="content-wrapper">
        <div class="flex-columns">
            <div class="footer-col footer-logo">
                <div class="logo-section">

                    
                    
                    
                    
                    
                    
                    <img src="../../hubfs/deel%20logo.svg" alt="deel logo" loading="lazy" style="max-width: 100%; height: auto;">
                    

                </div>
                <div class="social_icons">
                    
                    <a class="social_icon_image" href="https://twitter.com/deel">
                        
                        
                        
                        
                        
                        
                        <img src="../../hubfs/deel/Assets/Social%20media%20icons/twitter.svg" alt="twitter" loading="lazy" style="max-width: 100%; height: auto;">
                        
                    </a>
                    
                    <a class="social_icon_image" href="https://www.linkedin.com/company/deel/">
                        
                        
                        
                        
                        
                        
                        <img src="../../hubfs/deel/Assets/Social%20media%20icons/linkedin%20(1).svg" alt="linkedin (1)" loading="" style="max-width: 100%; height: auto;">
                        
                    </a>
                    
                    <a class="social_icon_image" href="https://www.facebook.com/GetDeel">
                        
                        
                        
                        
                        
                        
                        <img src="../../hubfs/deel/Assets/Social%20media%20icons/facebook.svg" alt="facebook" loading="lazy" style="max-width: 100%; height: auto;">
                        
                    </a>
                    
                    <a class="social_icon_image" href="https://www.instagram.com/getdeel/">
                        
                        
                        
                        
                        
                        
                        <img src="../../hubfs/deel/Assets/Social%20media%20icons/instagram.svg" alt="instagram" loading="lazy" style="max-width: 100%; height: auto;">
                        
                    </a>
                    
                </div>
            </div>

            <div class="footer-group">
                <div class="footer-group-columns">

                    <div class="footer-col">
                        <div id="accordion-1">
                            <div class="head active">
                                <span class="footer-column-title">Cómo funciona</span>
                                <i class="fas fa-angle-down arrow"></i>
                            </div>
                            <div class="footer-menu-items content">
                                <span id="hs_cos_wrapper_module_163049414613536_" class="hs_cos_wrapper hs_cos_wrapper_widget hs_cos_wrapper_type_simple_menu" style="" data-hs-cos-general-type="widget" data-hs-cos-type="simple_menu"><div id="hs_menu_wrapper_module_163049414613536_" class="hs-menu-wrapper active-branch flyouts hs-menu-flow-horizontal" role="navigation" data-sitemap-name="" data-menu-id="" aria-label="Navigation Menu">
 <ul role="menu">
  <li class="hs-menu-item hs-menu-depth-1" role="none"><a href="../hire-employees/index.html" role="menuitem" target="_self">Contratar empleados</a></li>
  <li class="hs-menu-item hs-menu-depth-1" role="none"><a href="../hire-contractors/index.html" role="menuitem" target="_self">Contratar trabajadores independientes</a></li>
  <li class="hs-menu-item hs-menu-depth-1" role="none"><a href="javascript:void(0);" role="menuitem" target="_self">Gestionar pagos globales</a></li>
  <li class="hs-menu-item hs-menu-depth-1" role="none"><a href="../integrations/index.html" role="menuitem" target="_self">Integraciones</a></li>
  <li class="hs-menu-item hs-menu-depth-1" role="none"><a href="../api/index.html" role="menuitem" target="_self">API</a></li>
 </ul>
</div></span>
                            </div>
                        </div>
                    </div>
                    <div class="footer-col">
                        <div id="accordion-1">
                            <div class="head">
                                <span class="footer-column-title">Soluciones</span>
                                <i class="fas fa-angle-down arrow"></i>
                            </div>
                            <div class="footer-menu-items content">
                                <span id="hs_cos_wrapper_module_163049414613536_" class="hs_cos_wrapper hs_cos_wrapper_widget hs_cos_wrapper_type_simple_menu" style="" data-hs-cos-general-type="widget" data-hs-cos-type="simple_menu"><div id="hs_menu_wrapper_module_163049414613536_" class="hs-menu-wrapper active-branch flyouts hs-menu-flow-horizontal" role="navigation" data-sitemap-name="" data-menu-id="" aria-label="Navigation Menu">
 <ul role="menu">
  <li class="hs-menu-item hs-menu-depth-1" role="none"><a href="javascript:void(0);" role="menuitem" target="_self">Compliance</a></li>
  <li class="hs-menu-item hs-menu-depth-1" role="none"><a href="../payments.html" role="menuitem" target="_self">Pagos</a></li>
  <li class="hs-menu-item hs-menu-depth-1" role="none"><a href="../../careers.html" role="menuitem" target="_self">Carreras</a></li>
  <li class="hs-menu-item hs-menu-depth-1" role="none"><a href="../for-finance-managers.html" role="menuitem" target="_self">Para Equipos Financieros</a></li>
  <li class="hs-menu-item hs-menu-depth-1" role="none"><a href="../for-legal-teams.html" role="menuitem" target="_self">Para Equipos Legales</a></li>
  <li class="hs-menu-item hs-menu-depth-1" role="none"><a href="../recursos-humanos.html" role="menuitem" target="_self">Para Recursos Humanos</a></li>
  <li class="hs-menu-item hs-menu-depth-1" role="none"><a href="../for-startups.html" role="menuitem" target="_self">Startup</a></li>
  <li class="hs-menu-item hs-menu-depth-1" role="none"><a href="../for-enterprise/index.html" role="menuitem" target="_self">Empresa</a></li>
 </ul>
</div></span>
                            </div>
                        </div>
                    </div>
                    <div class="footer-col">
                        <div id="accordion-1">
                            <div class="head">
                                <span class="footer-column-title">Recursos</span>
                                <i class="fas fa-angle-down arrow"></i>
                            </div>


                            <div class="footer-menu-items content ">
                                <span id="hs_cos_wrapper_module_163049414613536_" class="hs_cos_wrapper hs_cos_wrapper_widget hs_cos_wrapper_type_simple_menu" style="" data-hs-cos-general-type="widget" data-hs-cos-type="simple_menu"><div id="hs_menu_wrapper_module_163049414613536_" class="hs-menu-wrapper active-branch flyouts hs-menu-flow-horizontal" role="navigation" data-sitemap-name="" data-menu-id="" aria-label="Navigation Menu">
 <ul role="menu">
  <li class="hs-menu-item hs-menu-depth-1" role="none"><a href="../about.html" role="menuitem" target="_self">Acerca de nosotros</a></li>
  <li class="hs-menu-item hs-menu-depth-1" role="none"><a href="../blog.html" role="menuitem" target="_self">Blog</a></li>
  <li class="hs-menu-item hs-menu-depth-1" role="none"><a href="https://help.letsdeel.com" role="menuitem" target="_self">Centro de Soporte</a></li>
  <li class="hs-menu-item hs-menu-depth-1" role="none"><a href="../global-hiring-guide.html" role="menuitem" target="_self">Guía de Contratación Global</a></li>
  <li class="hs-menu-item hs-menu-depth-1" role="none"><a href="../../partner-program.html" role="menuitem" target="_self">Programa de Partners</a></li>
  <li class="hs-menu-item hs-menu-depth-1" role="none"><a href="../affiliates.html" role="menuitem" target="_self">Afiliados</a></li>
  <li class="hs-menu-item hs-menu-depth-1" role="none"><a href="../case-studies/index.html" role="menuitem" target="_self">Casos de Éxito</a></li>
  <li class="hs-menu-item hs-menu-depth-1" role="none"><a href="../careers.html" role="menuitem" target="_self">Vacantes</a></li>
  <li class="hs-menu-item hs-menu-depth-1" role="none"><a href="https://status.deel.com/" role="menuitem" target="_blank" rel="noopener">Estado del servicio</a></li>
 </ul>
</div></span>
                            </div>
                        </div>
                    </div>

                </div>
                <div class="under-footer-group">
                    <span id="hs_cos_wrapper_module_163049414613536_" class="hs_cos_wrapper hs_cos_wrapper_widget hs_cos_wrapper_type_simple_menu" style="" data-hs-cos-general-type="widget" data-hs-cos-type="simple_menu"><ul></ul></span>
                </div>
            </div>
        </div>
      
        
      <div id="footer-language-selector">
        <div class="language-dropdown__wrapper notranslate">
          <button class="language-selector-button">
            <span class="globe-white">
              <svg width="18" height="18" viewbox="0 0 24 24" fill="none" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg">
                <rect x="1.75" y="1.82117" width="20.5156" height="20.5156" rx="10.2578" stroke="white" stroke-width="1.5"></rect>
                <rect x="7.97717" y="1.82117" width="8.04565" height="20.5156" rx="4.02283" stroke="white" stroke-width="1.5"></rect>
                <path d="M2.19604 12H22.2656" stroke="white" stroke-width="1.5"></path>
              </svg>
            </span>
            <span class="current-language"> Language </span>
            <span class="menu-direction-indicator">
              <svg width="16" height="16" fill="none" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" role="img" class="navbar-item__chevron">
                <path d="M11.468 5.266 7.996 8.803 4.523 5.267a.883.883 0 0 0-1.261 0 .92.92 0 0 0 0 1.284l4.107 4.182a.88.88 0 0 0 1.262 0l4.107-4.182a.92.92 0 0 0 0-1.285.899.899 0 0 0-1.27 0Z" fill="currentColor"></path>
              </svg>
            </span><!--/menu-direction-indicator-->
          </button><!--/language-selector-button-->
          <div id="language-dropdown" class="language-dropdown-content__wrapper">
            <div class="language-dropdown-content sl_opaque" id="language-links"></div><!--/language-dropdown-content-->
          </div><!--/language-dropdown-->
        </div><!--/language-dropdown__wrapper-->
      </div><!--/footer-language-selector-->
        
      
        <div class="sub-footer">
            <div class="footer-copyright">
                <span>©  Copyright 2024. All Rights Reserved.</span>
            </div>
            <div class="footer-privacy">
                <span id="hs_cos_wrapper_module_163049414613536_" class="hs_cos_wrapper hs_cos_wrapper_widget hs_cos_wrapper_type_simple_menu" style="" data-hs-cos-general-type="widget" data-hs-cos-type="simple_menu"><div id="hs_menu_wrapper_module_163049414613536_" class="hs-menu-wrapper active-branch flyouts hs-menu-flow-horizontal" role="navigation" data-sitemap-name="" data-menu-id="" aria-label="Navigation Menu">
 <ul role="menu">
  <li class="hs-menu-item hs-menu-depth-1" role="none"><a href="../../disclaimer/index.html" role="menuitem" target="_self">Disclaimer</a></li>
  <li class="hs-menu-item hs-menu-depth-1" role="none"><a href="../../privacy/index.html" role="menuitem" target="_self">Política de privacidad</a></li>
  <li class="hs-menu-item hs-menu-depth-1" role="none"><a href="../../terms-of-service/index.html" role="menuitem" target="_self">Términos del servicio</a></li>
  <li class="hs-menu-item hs-menu-depth-1" role="none"><a href="../../cookie-policy/index.html" role="menuitem" target="_self">Política de Cookie </a></li>
  <li class="hs-menu-item hs-menu-depth-1" role="none"><a href="../../cookie-policy/index.html" role="menuitem" target="_self">Cookie Settings</a></li>
 </ul>
</div></span>
            </div>
        </div>
    </div>
</div>




</div>
      
    </div>
    <!--  Chatbot Embed manually set to display none till its under development     -->
    <div id="chatbot" style="display: none;">
      <div class="chat-header">
        <div class="chat-title"><img src="../../hubfs/deel-chatbot-logo.svg" alt="Deel logo"> <span>Have questions?</span></div>
        <button class="close-chat"><img src="../../hubfs/chat-close.svg" alt="close chat"></button>
      </div>
      <div class="chat-body-wrapper">
        <div class="chat-body">
          <div id="chat-content"></div>
        </div>
      </div>
    </div>
    <!--  Chatbot Embed    -->
    
    
    
    
<!-- HubSpot performance collection script -->
<script defer src="https://static.hsappstatic.net/content-cwv-embed/static-1.971/embed.js"></script>
<script src="../../hs-fs/hub/19498232/hub_generated/template_assets/54274783024/1718957880839/deel-ift2021/js/main.min.js"></script>
<script src="../../hs-fs/hub/19498232/hub_generated/template_assets/54299758672/1631823336279/deel-ift2021/js/scripts.min.js"></script>
<script>
var hsVars = hsVars || {}; hsVars['language'] = 'es';
</script>

<script src="../../hs/hsstatic/cos-i18n/static-1.53/bundles/project.js"></script>
<script src="../../hs-fs/hub/19498232/hub_generated/module_assets/88028012886/1710763941241/module_88028012886_app.min.js"></script>
<script src="../../hs-fs/hub/19498232/hub_generated/template_assets/88023835220/1710763943138/navigation-bar/main.min.js"></script>
<script src="../../hs-fs/hub/19498232/hub_generated/module_assets/60261133410/1653376191978/module_60261133410_Blog_Post_Top_Image.min.js"></script>
<script src="../../hs-fs/hub/19498232/hub_generated/module_assets/54724840976/1662141261653/module_54724840976_Counter_module.min.js"></script>

  <script>
    var headerHeight = document.querySelectorAll('header.header').offsetHeight;
    var headings = document.querySelectorAll('.blog-post-content h2');
    var list = document.getElementById('bookmark-links');

    for( var i = 0; i < headings.length; i++ ) {
      var id = headings[i].innerText.replace(/\?/g, '').replace(/\&/g, '').replace(/\s/g, '-');
      var text = '<a href="#'+ id.toLowerCase() +'" class="blog-nav-link">' + headings[i].innerText + '</a>';
      headings[i].setAttribute('id', id.toLowerCase());
      list.innerHTML += text;
    }

    /*$('.blog-bookmark-list-group a.blog-nav-link').click(function(e) {
      e.preventDefault();
      var bookmarkHref = $(this).attr('href');
      var topOffset = $(bookmarkHref).offset().top - 80;
      $('html,body').animate({ 'scrollTop' : topOffset }, 1500);
      return false;
    });*/
  </script>
  

  <script>
    $(document).ready(function() {
      $('.blog-post__body a').attr('target','_blank');
    });
  </script>

<script src="../../hs-fs/hub/19498232/hub_generated/module_assets/54274874138/1708870047311/module_54274874138_footer-module.min.js"></script>

<script>

function myFunction() {
  document.getElementById("myDropdown").classList.toggle("show");
  document.getElementById("btn-close").classList.toggle("gg-close");
}

// Close the dropdown if the user clicks outside of it
window.onclick = function(event) {
  if (!event.target.matches('.dropbtn')) {
    var dropdowns = document.getElementsByClassName("drop-content");
    var i;
    for (i = 0; i < dropdowns.length; i++) {
      var openDropdown = dropdowns[i];
      if (openDropdown.classList.contains('show')) {
        openDropdown.classList.remove('show');
      }
    }
  }
}
</script>



<!-- Start of HubSpot Analytics Code -->
<script type="text/javascript">
var _hsq = _hsq || [];
_hsq.push(["setContentType", "blog-post"]);
_hsq.push(["setCanonicalUrl", "https:\/\/www.deel.com\/es\/blog\/dias-de-vacaciones-por-pais-de-latam"]);
_hsq.push(["setPageId", "72776031130"]);
_hsq.push(["setContentMetadata", {
    "contentPageId": 72776031130,
    "legacyPageId": "72776031130",
    "contentFolderId": null,
    "contentGroupId": 58393542433,
    "abTestId": null,
    "languageVariantId": 72776031130,
    "languageCode": "es",
    
    
}]);
</script>

<script type="text/javascript" id="hs-script-loader" async defer src="../../hs/scriptloader/19498232.js"></script>
<!-- End of HubSpot Analytics Code -->


<script type="text/javascript">
var hsVars = {
    render_id: "3bb1f49e-47fe-4cf2-8b79-1d9f01272847",
    ticks: 1721153690730,
    page_id: 72776031130,
    
    content_group_id: 58393542433,
    portal_id: 19498232,
    app_hs_base_url: "https://app.hubspot.com",
    cp_hs_base_url: "https://cp.hubspot.com",
    language: "es",
    analytics_page_type: "blog-post",
    scp_content_type: "",
    analytics_page_id: "72776031130",
    category_id: 3,
    folder_id: 0,
    is_hubspot_user: false
}
</script>


<script defer src="../../hs/hsstatic/HubspotToolsMenu/static-1.321/js/index.js"></script>

<script>
  $(document).on('click', '#cookie_settings', function(){
  	Cookiebot.show();
  });
  $(function(){
    var m = String(location.search).match(/[&?]source=([^&#]+)/);
    if (!m) return;
    $.ajax({
      type: "POST",
      url: 'https://api2.letsdeel.com/register/affiliate',
      data: JSON.stringify({ affiliate: m[1] }),
      contentType: 'application/json; charset=utf-8',
      dataType: 'json',
      crossDomain: true,
      xhrFields: {withCredentials: true}
    });
  });
</script>

<script src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/js-cookie@2/src/js.cookie.min.js"></script>

<script>
var cookieName = 'cookieClosed';

if(typeof Cookies.get(cookieName) !== 'undefined') {
$('.cookie').remove();
}

$('.close-btn').on('click', function(){
Cookies.set(cookieName, 'ok', { expires: 14 });
})
</script>



<!-- PartnerStack -->
<script type="text/javascript">(function() {var gs = document.createElement('script');gs.src = 'https://get.deel.com/pr/js';gs.type = 'text/javascript';gs.async = 'true';gs.onload = gs.onreadystatechange = function() {var rs = this.readyState;if (rs && rs != 'complete' && rs != 'loaded') return;try {growsumo._initialize('pk_PWkZSrp4L6H1BRQpkArdNl67khUIeR59'); if (typeof(growsumoInit) === 'function') {growsumoInit();}} catch (e) {}};var s = document.getElementsByTagName('script')[0];s.parentNode.insertBefore(gs, s);})();</script>

<script>
// Function to retrieve UTM parameters, either from sessionStorage or the URL
function getUTMParameters() {
   const params = ['utm_source', 'utm_medium', 'utm_campaign', 'utm_term', 'utm_content'];
    const utmParams = {};

    // Check if there's at least one UTM parameter in the URL
    const urlParams = new URLSearchParams(window.location.search);
    let hasUTMInURL = false;

    for (const param of params) {
        if (urlParams.has(param)) {
            hasUTMInURL = true;
            break;
        }
    }

    // If there's at least one UTM parameter in the URL, replace all in sessionStorage
    if (hasUTMInURL) {
        for (const param of params) {
            if (urlParams.has(param)) {
                const paramValue = urlParams.get(param);
                utmParams[param] = paramValue;
                localStorage.setItem(param, paramValue); // Store in localStorage for the session
            } else {
                utmParams[param] = '';
                localStorage.removeItem(param);
            }
        }
    } else {
        // Try to get UTM parameters from localStorage
        for (const param of params) {
            const storedValue = localStorage.getItem(param);
            if (storedValue !== null) {
                utmParams[param] = storedValue;
            }
        }
    }

    return utmParams;
}

// Function to populate input fields with UTM parameter values by name
function populateInputFields(utmValues) {
    const inputs = $('input[name]');
    inputs.each(function () {
        const paramName = $(this).attr('name');
        if (paramName && utmValues[paramName] !== undefined) {
            $(this).val(utmValues[paramName]);
        }
    });
}

$(document).ready(function () {
    const utmValues = getUTMParameters();
    setTimeout(function () {
        populateInputFields(utmValues);
    }, 1000);
});
</script>

<script>
$(document).ready(function() {
    var cookieName = 'mutinyExperimentData';
    var checkMutinyInterval;

    // Function to get cookie value
    function getCookie(name) {
        var value = "; " + document.cookie;
        var parts = value.split("; " + name + "=");
        if (parts.length === 2) return parts.pop().split(";").shift();
        return null;
    }

    // Function to set cookie
    function setCookie(name, value, days) {
        var expires = "";
        if (days) {
            var date = new Date();
            date.setTime(date.getTime() + (days * 24 * 60 * 60 * 1000));
            expires = "; expires=" + date.toUTCString();
        }
        document.cookie = name + "=" + (value || "") + expires + "; path=/";
    }

    // Function to combine experiment data
    function combineExperimentData(cookieData, mutinyData) {
        var combinedData = cookieData.slice(); // Clone cookie data array
        mutinyData.forEach(function(mutinyExperiment) {
            if (!cookieData.some(function(cookieExperiment) {
                return JSON.stringify(cookieExperiment) === JSON.stringify(mutinyExperiment);
            })) {
                combinedData.push(mutinyExperiment);
            }
        });
        return combinedData;
    }

    // Function to populate hidden fields
    function populateHiddenFields(data) {
        var experiences = [];
        var impressionTypes = [];
        var pages = [];
        var variationNames = [];

        data.forEach(function(experiment) {
            experiences.push(experiment.experience || 'N/A');
            impressionTypes.push(experiment.impressionType || 'N/A');
            pages.push(experiment.page || 'N/A');
            variationNames.push(experiment.variationName || 'N/A');
        });

        console.log('Experience Name: ' + experiences.join(', '));
        console.log('Impression Type: ' + impressionTypes.join(', '));
        console.log('Experience URL: ' + pages.join(', '));
        console.log('Expericence Variation: ' + variationNames.join(', '));

        if ($('input[name="experiment___experience_name"]').length) {
            $('input[name="experiment___experience_name"]').val(experiences.join(', ')).change();
        }
        if ($('input[name="experiment___impression_type"]').length) {
            $('input[name="experiment___impression_type"]').val(impressionTypes.join(', ')).change();
        }
        if ($('input[name="experiment___page"]').length) {
            $('input[name="experiment___page"]').val(pages.join(', ')).change();
        }
        if ($('input[name="experiment___variation"]').length) {
            $('input[name="experiment___variation"]').val(variationNames.join(', ')).change();
        }
    }

    // Function to check if Mutiny is loaded and execute code
    function checkAndExecuteMutiny() {
        if (window.mutiny && window.mutiny.experiences) {
            clearInterval(checkMutinyInterval);

            var experimentDataCookie = getCookie(cookieName);
            var mutinyData = window.mutiny.experiences;

            var cookieData = experimentDataCookie ? JSON.parse(experimentDataCookie) : [];
            var combinedData = combineExperimentData(cookieData, mutinyData);

            setCookie(cookieName, JSON.stringify(combinedData), 7); // Update the cookie with combined data

            setTimeout(function() {
                populateHiddenFields(combinedData);
            }, 1000);
        }
    }

    // Start checking if Mutiny script is loaded
    checkMutinyInterval = setInterval(checkAndExecuteMutiny, 100);
});
</script>

<div id="fb-root"></div>
  <script>(function(d, s, id) {
  var js, fjs = d.getElementsByTagName(s)[0];
  if (d.getElementById(id)) return;
  js = d.createElement(s); js.id = id;
  js.src = "//connect.facebook.net/es_ES/sdk.js#xfbml=1&version=v3.0";
  fjs.parentNode.insertBefore(js, fjs);
 }(document, 'script', 'facebook-jssdk'));</script> <script>!function(d,s,id){var js,fjs=d.getElementsByTagName(s)[0];if(!d.getElementById(id)){js=d.createElement(s);js.id=id;js.src="https://platform.twitter.com/widgets.js";fjs.parentNode.insertBefore(js,fjs);}}(document,"script","twitter-wjs");</script>
 


    <script src="../../hubfs/lity.min.js"></script>
    <script>void 0===window.navatticQueue&&(window.navatticQueue=[],window.navattic=new Proxy({},{get:function n(t,u,e){return function(){for(var n=arguments.length,t=Array(n),e=0;e<n;e++)t[e]=arguments[e];return navatticQueue.push({function:u,arguments:t})}}})); </script><script src="https://js.navattic.com/embed-events.js"></script>
  
</body></html>